[{"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.5水平度的调整应以床身导轨面为基准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.9.3纵、横向中心的调整应以床身中心为基准。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.1.2底座底面的防锈油及油污应在安装前进行清除。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2底座验收6.2底座验收Ⅰ主控项目6.2.1底座螺栓紧固力矩应符合技术文件要求。Ⅱ一般项目6.2.2底座安装允许偏差应符合表6.2.2的规定。表6.2.2底座安装允许偏差检查数量：全数检查。检验方法：应符合表6.2.2的相关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3底座验收测量方法应按图6.2.3所示。图6.2.3底座测量方法图1-精密水准仪；2-水平仪；3-化学黏结剂；4-穿扩孔机基础A-中心线测定；B-相对底座平行度；C-标高测定；D-辅助中心标板；E-穿扩孔机中心6.3机架安装6.3机架安装6.3.1机架应在底座灌浆材料达到设计强度后进行安装。6.3.1穿(扩)孔机机架重量较大，需要确保底板灌浆料的强度达到设计规定值后才能进行就位安装。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.5穿(扩)孔机主机架测量方法应按图6.4.5所示。图6.4.5穿(扩)孔机主机架测量方法图1-精密水准仪；2-水平仪；3-测量铅垂线；4-线锤x、y-机架立柱x、y向面垂直度测量；H(H1～H3立柱全长平均1／3分段)-机架立柱垂直度测量范围及测量点间距b(b1～b4立柱全长平均1／3分段测点)-测量点垂直度测量6.5镦粗梁(穿孔梁)安装6.5镦粗梁(穿孔梁)安装6.5.1镦粗梁(穿孔梁)的安装应从上往下进行，先安装镦粗梁，然后安装穿孔梁。6.5.1机架安装调整完成后，镦粗梁、穿孔梁、扩孔筒等设备均安装在机架内部，需要采取倒装顺序，从上部设备先就位，顺序往下安装，方便车间内行车的吊装。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.5.2镦粗梁(穿孔梁)导套安装完后应检查其与机架立柱导轨间的配合间隙。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.8扩孔筒验收6.8扩孔筒验收Ⅰ一般项目6.8.1扩孔筒安装允许偏差应符合表6.8.1的规定。表6.8.1扩孔筒安装允许偏差检查数量：全数检查。检验方法：应符合表6.8.1的相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.13.3穿(扩)孔机主油缸及辅助油缸、上料机械手、穿孔筒移动装置、穿孔杆更换小车及其他设备应运行5次～10次，行程、速度、停止位置应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.13.4各紧固件、连接件不得松动。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7挤压机7.1底板安装7挤压机7.1底板安装7.1.1底座安装前应按本规范第3.2节要求进行基础检查和验收。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.10.3穿孔梁安装允许偏差应符合表7.10.3的规定。表7.10.3穿孔梁安装允许偏差检查数量：全数检查。检验方法：应符合表7.10.3的相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.15主液压缸安装7.15主液压缸安装7.15.1主液压缸安装应在挤压梁、穿孔梁及挤压筒安装完后进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8挤压线辅助设备8.1上料与管坯清洗装置安装8挤压线辅助设备8.1上料与管坯清洗装置安装8.1.1上料与管坯清洗装置纵、横向中心调整应以辊道中心为基准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.2解体安装的辊道现场组装时，机架接口、轴承座、横梁与机架的连接、传动齿轮的尺侧间隙、尺顶间隙、齿啮合接触面积和轴承装配及轴承轴向窜动量应符合设计文件的要求，若设计文件中没有要求，则应符合现行国家标准《机械设备安装工程施工及验收通用规范》GB50231的有关规定。检查数量：抽查30％，且不少于1台。检验方法：检查安装质量记录，用着色法、压铅法、千分表和塞尺检查。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.5感应加热炉安装8.5感应加热炉安装8.5.1感应炉安装应先安装辊道，再安装钢结构平台。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.15试运转9.15试运转9.15.1试运转应符合本规范第5.11.1条的相关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.1.5主减速机纵、横水平度的调整应以两端轴颈或指定位置为基准。10.1.5主减速机纵、横水平检测部位，设备厂家均在减速机下箱体上表面单独加工了检测面，若无单独检测面，应打开减速机上箱盖，以下箱体机械加工面为基准。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【10.12测长称重标记装置验收10.12测长称重标记装置验收Ⅰ一般项目10.12.1传动装置安装和联轴器装配应符合现行国家标准《机械设备安装工程施工及验收通用规范》GB50231的有关规定。检查数量：全数检查。检验方法：检查安装质量记录，用百分表和塞尺检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.12测长称重标记装置验收10.12测长称重标记装置验收Ⅰ一般项目10.12.1传动装置安装和联轴器装配应符合现行国家标准《机械设备安装工程施工及验收通用规范》GB50231的有关规定。检查数量：全数检查。检验方法：检查安装质量记录，用百分表和塞尺检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.15.3各辊道平行度的调整应以主机进出料辊道为基准。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.19固溶辊底式热处理炉安装10.19固溶辊底式热处理炉安装10.19.1炉体纵横向中心的调整应以基础中心线为基准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.19.2上下料台架、进出料辊道中心的调整应以炉体中心线为基准。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.9专用生产工模具的加工或修复设备应在设计中进行能力核算，专用生产工模具加工设备的加工能力应能满足机组的需要。3.0.9本条规定的目的是确保机组不会因专用生产工具的加工而影响生产。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.1.6产品检验应包括无损探伤、内外表面检验、外形尺寸检验，可根据产品品种增设其他工序。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6设备6.1卧式挤压机组6设备6.1卧式挤压机组6.1.1钢管卧式挤压机组应具备全线基础自动化控制。6.1.1规定了钢管卧式挤压生产线应具备的自动化水平，限制以人工单机操作的机组建设和发展。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.4原料锯切工序宜选择带锯机，也可选择圆盘锯。6.1.4由于卧式挤压机组产品大纲中以不锈钢产品为主，选择镶硬质合金锯齿的圆盘锯时，会产生粘锯齿的现象，同时圆盘锯片厚度大，锯切时金属消耗就大，因此推荐使用带锯机锯切定尺原料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.1.14出料辊道必须配置安全防护罩，安全保护罩的强度必须保证钢管挤压机在发生事故时芯棒和钢管不冲出安全保护罩。6.1.14由于挤压时挤压力很大、速度高，挤压出口出现故障时，芯棒、钢管可能直接飞出，将对车间内人员造成直接伤害。因此挤压机出口必须采用带保护罩的辊道，挤压时保护罩关闭，完成挤压后，锯切压余，再把保护罩打开运出钢管，运出钢管后再关闭保护罩等待下一次挤压。本条是强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.16挤压车间热处理炉宜选择辊底式热处理炉，也可增设车底式炉和室式炉。6.1.16规定了热处理炉的形式。生产实践表明，辊底式炉是不锈钢管进行连续热处理加热的有效炉型，生产效率高、产品质量均匀性好、劳动强度小是其优点，但辊底炉的热处理温度不宜高于1100℃，对于有些特殊产品，固溶温度要求在1200℃，甚至更高，此种情况下采用室式炉更合理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.2.7立式挤压机设备的选择应符合下列规定：1挤压机传动介质宜使用油，也可使用水。2最大挤压力应满足产品挤压的要求。3挤压筒内径应与坯料直径相对应。4挤压机应配置相匹配的操作机、管坯翻倒装置。5工模具应配备冷却清理装置和预热设备。6工模具宜配置专用更换装置和专用吊运设备。6.2.7规定了挤压机的传动介质和基本要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.2车间内布置8.2车间内布置8.2.1车间设备布置应紧凑、合理、顺畅，应为工艺设备、其他设施及管路系统的安全操作和维护留有合适空间，并应符合本规范第12.1.1条的规定。8.2.1规定了工艺布置需要遵循的原则。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2车间内布置8.2车间内布置8.2.1车间设备布置应紧凑、合理、顺畅，应为工艺设备、其他设施及管路系统的安全操作和维护留有合适空间，并应符合本规范第12.1.1条的规定。8.2.1规定了工艺布置需要遵循的原则。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.2成品运出宜采用汽车运输，也可采用火车运输。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9电气自动化9.1电气系统9电气自动化9.1电气系统9.1.1挤压钢管车间应设主电室，主电室宜设计两路高压电源供电，当一路电源出现故障时，另一路电源可带动全部负荷。9.1.1根据负荷性质，车间的供电系统宜采用不同母线的两回路电源，其中一路电源为备用，备用电源可保证生产的正常进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.3.3燃气管道应设氮气吹扫装置，氮气管道可沿燃气主管道敷设。10.3.3停炉检修需要使用氮气吹扫燃气管道，因此沿燃气主管道需要敷设氮气管道。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.2标准模块standardsmallhollowblock外形为长方体，用于矩形小室、矩形储液池及矩形沟渠墙体结构的模块。2.1.2标准模块的宽度根据不同结构受力特征确定，一般为250mm～500mm；高度由踏步的间距确定，一般为170mm；长度一般为400mm，特殊情况可加长。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.3弧型模块arctypesmallhollowblock外形为圆弧形，用于圆形构筑物墙体结构的模块。2.1.3模块以圆周长与半径的几何关系确定模数，直径700由七块构成，直径800由八块构成。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3材料3.1一般规定3材料3.1一般规定3.1.1模块砌体所用的材料应有产品合格证书、产品性能检验报告，质量应符合国家现行标准的有关要求。3.1.1材料的产品合格证书、产品性能检验报告是工程质量验收的必备资料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2.8模块用混凝土的抗渗等级应为S4和S6。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.8模块砌体的弹性模量、剪切模量、泊松比、线膨胀系数、收缩率及摩擦系数可按下列规定采用：1模块砌体的弹性模量、剪切模量可按下列公式计算：式中：E——模块砌体弹性模量(MPa)；G——模块砌体剪切模量(MPa)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.4当模块式矩形排水管道结构中心转弯半径大于15m时，侧墙可直接采用标准模块砌筑。4.1.4矩形排水管道中心转弯半径小于15m建议采用角度模块砌筑。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.3模块式调蓄池应符合雨水收集、调节及循环利用的有关规定。4.3.3雨水调蓄是利用城镇内和周边的天然湖塘洼地、沼泽地、湿地等自然水体，在雨水径流高峰流量时进行暂存，待径流量下降后再排放或利用，用以减少洪涝灾害的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3无筋模块砌体构件5.3无筋模块砌体构件Ⅰ受压构件5.3.1受压构件承载能力应符合下式要求：式中：N——轴向力设计值(N)；φ——轴向力影响系数，应按本规程附录C的规定采用；Am——构件毛截面积(m2)，对带壁柱墙的翼缘计算宽度可按本规程第5.2.3条的规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.12地面式模块砌体盛水构筑物的内外墙节点和外墙转角节点宜每层或隔层设置构造钢筋(图5.5.12)。图5.5.12内外墙节点和外墙转角节点每层或隔层设置构造钢筋5.5.12某些工程的砌体盛液构筑物(如多格水池)结构，在做满水试验时，水池内部隔墙作为池外墙壁的支承边，并且会承受较大的轴向拉力，模块砌体截面处于轴心受拉状态。相应的构筑物外墙壁转角砌体截面处于大偏心受拉或小偏心受拉状态。考虑到以上截面往往又是施工控制的难点部位，为此本规程特别针对上述两种部位的构造作了具体的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3配置在模块砌体竖向孔洞内的纵向钢筋面积(指一侧配筋的面积)不宜大于该方向孔洞面积的1.2％；配置在模块砌体内的水平纵向钢筋面积(指一侧配筋的面积)不宜大于该方向模块砌体面积的0.6％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.8.6解冻期间应对模块砌体进行观察，当发现裂缝、不均匀下沉等情况时，应分析原因并采取措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.6质量验收时，应提供下列文件和资料：1设计文件、图纸会审记录、技术交底记录及设计变更文件；2施工执行的技术标准；3施工方案；4模块、钢筋、水泥等原材料的出厂合格证书、产品性能检测报告、进场复检报告及现场验收记录；5砌筑砂浆和灌孔凝土的配合比设计通知单；6砌筑砂浆和灌孔混凝土试件抗压强度试验报告；7施工记录；8隐蔽工程验收记录；9各检验批质量验收记录；10重大技术问题处理记录；11其他应提供的资料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.5施工完毕的模块式矩形排水管道、检查井、调蓄池和化粪池应按现行国家标准《给水排水管道工程施工及验收规范》GB50268的有关规定进行满水试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【附录B混凝土模块抗压强度试验方法B.1基本规定附录B混凝土模块抗压强度试验方法B.1基本规定B.1.1模块抗压强度可采用换算法，也可采用取芯法，同时采用换算法和取芯法应以换算法为准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.2.6无粘结预应力钢绞线张拉完毕后，应根据环境类别和设计要求及时对锚具系统进行防腐蚀保护，并应符合下列规定：1处于一类环境的锚固系统，对圆套筒式锚具，封闭时应采用塑料保护套对锚具进行防腐蚀保护(图3.2.6a)；埋入式固定端也可采用挤压锚具。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2处于二a、二b类环境的锚固系统，宜采用垫板连体式锚具，封闭时应采用塑料密封套、塑料盖对锚具进行防腐蚀保护(图3.2.6b)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.3在无粘结预应力混凝土结构中，预应力筋采用无粘结预应力纤维筋时，在三a、三b、四、五类环境中纵向普通钢筋宜采用环氧涂层钢筋或镀锌钢筋。4.1.3需要配置无粘结预应力纤维筋的混凝土构件，一般处于十分恶劣环境条件下，对构件的耐久性要求比较高。为保证结构构件的耐久性能满足设计要求，普通钢筋宜采用环氧涂层钢筋或镀锌钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.1.3对无粘结预应力混凝土平板，扣除全部预应力损失后，在混凝土总截面面积上建立的平均预压应力不宜小于1.0N／mm2，也不宜大于3.5N／mm2。5.1.3板的平均预压应力是指完成全部预应力损失后的总有效预加力除以混凝土总截面面积。规定下限值是为了避免在混凝土中产生过大的拉应力和裂缝，同时有利于增强板的抗剪能力；规定上限值是为了避免过大的弹性压缩和徐变。施加预应力仅为了满足构件的允许挠度，或抵消环境温度及混凝土收缩作用时，可不受平均预压应力最小值的限制；当混凝土强度等级较高或采取专门措施时，最大平均预压应力限值可适当提高。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.1.4无粘结预应力钢绞线的张拉控制应力σcon不宜超过0.75fptk，且不应超过0.80fptk，其中fptk为无粘结预应力钢绞线极限强度标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2局部荷载或集中反力邻近平板的自由边时，对边柱um可取为2(la＋lb)和(la＋2lb＋2lc)二值中的较小值(图5.3.15b)；对角柱um可取为2(la＋lb)和(la＋lb＋lc1＋lc2)二值中的较小值(图5.3.15c)。图5.3.15临界截面周长计算示意1-孔洞；2-局部荷载或集中反力作用面；3-按中柱确定的临界截面周长；4-应扣除的长度ld；5-自由边；6-由垂直于板边的直线确定的临界截面周长5.3.15本次修订还补充了局部荷载或集中反力作用面邻近孔洞或自由边时临界截面周长的计算方法，是参考国内研究成果及《英国混凝土结构规范》BS8110作出的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.8布置在梁两边体外束的张拉，应保证受力均匀和对称，以免梁发生侧向弯曲或失稳。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.12体外束施工，除应符合本节规定外，尚应符合本章中无粘结预应力混凝土施工工艺及质量控制的有关规定。6.4.2～6.4.12体外束的制作要求、施工工艺及质量控制的规定，是根据工程经验总结，并借鉴欧洲规范有关无粘结和体外预应力束应用的规定编写的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.2既有建筑地基基础加固设计，应遵循新、旧基础，新增桩和原有桩变形协调原则，进行地基基础计算。新、旧基础的连接应采取可靠的技术措施。5.1.2既有建筑地基在建筑物荷载作用下，地基土经压密固结作用，承载力提高，在一定荷载作用下，变形减少，加固设计可充分利用这一特性。但扩大基础或增加桩进行加固时，新旧基础、新增加桩与原基础桩由于地基变形的差异，地基反力的分布是按变形协调的原则，新旧基础、新增加桩与原基础桩分担的荷载与天然地基时有所不同，应按变形协调的原则进行设计。扩大基础或改变基础形式时应保证新旧基础采取可靠的连接构造。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.5既有建筑单桩承载力计算，应符合下列规定：1轴心竖向力作用下：Qk≤Ra（5.2.5-1）式中：Ra——既有建筑单桩竖向承载力特征值（kN）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.4既有建筑增层改造时，对其地基基础加固工程，应进行质量检验和评价，待隐蔽工程验收合格后，方可进行上部结构的施工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.3直接增层时，地基基础的加固设计，应符合下列规定：1加大基础底面积时，加大的基础底面积宜比计算值增加10％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.3.6既有建筑有地下室，外套增层结构宜采用桩基础，桩位布置应避开原地下室挑出的底板；如需凿除部分底板时，应通过验算确定；新、旧基础不得相连。6.3.1～6.3.6当既有建筑增加楼层较多时常采用外套结构增层的形式。外套结构的地基基础应按新建工程设计。施工时应将新旧基础分开，互不干扰，并避免对既有建筑地基的扰动，而降低其承载力。对位于高水位深厚软土地基上建筑物的外套结构增层，由于增层结构荷载一般较大，常采用埋置较深的桩基础。在桩基施工成孔时，易对原基础（尤其是浅埋基础）产生影响，引起基础附加下沉，造成既有建筑下沉或开裂等，因此应根据工程的具体情况，选择合理的地基处理方法和基础加固施工方案。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.3顶升纠倾的设计，应符合下列规定：1通过上部钢筋混凝土顶升梁与下部基础梁组成上、下受力梁系，中间采用千斤顶顶升，受力梁系平面上应连续闭合，且应进行承载力及变形等验算（图7.3.3-1）。2顶升梁应通过托换加固形成，顶升托换梁宜设置在地面以上500mm位置，当基础梁埋深较大时，可在基础梁上增设钢筋混凝土千斤顶底座，并与基础连成整体。顶升梁、千斤顶、底座应形成稳固的整体（图7.3.3-2）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.2建筑物移位，按移动方法可分为滚动移位和滑动移位两种，应优先采用滚动移位方法；滑动移位方法适用于小型建筑物。8.1.2由于移位滚动摩阻小于移位滑动摩阻，且滚动移位的施工精度要求相对滑动移位要低些。在实际工程中一般多数采用滚动方法，滑动方法仅在小型建筑物有应用，在大型建筑物应用应慎重。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.2建筑物移位，按移动方法可分为滚动移位和滑动移位两种，应优先采用滚动移位方法；滑动移位方法适用于小型建筑物。8.1.2由于移位滚动摩阻小于移位滑动摩阻，且滚动移位的施工精度要求相对滑动移位要低些。在实际工程中一般多数采用滚动方法，滑动方法仅在小型建筑物有应用，在大型建筑物应用应慎重。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.3地基承载力和变形不满足设计要求时，应进行地基基础加固。加固方法可按本规范第11章的规定采用锚杆静压桩、树根桩、加大基础底面积或采用抬墙梁、坑（墩）式托换，以及采用复合地基、桩基相结合的托换方式，并对地基加固后的基础内力进行验算，必要时，应采取基础加固措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.3.2当软土地基上采用有挤土效应的桩基，对邻近既有建筑有影响时，可在邻近既有建筑一侧设置砂井、排水板、应力释放孔或开挖隔离沟，减小沉桩引起的孔隙水压力和挤土效应。对重要建筑，可设地下挡墙。10.3.2在软土地基中进行挤土桩的施工，由于桩的挤土效应，土体产生超静孔隙水压力造成土体侧向挤出，出现地面隆起，可能对邻近既有建筑造成影响时，可以采用排水法（塑料排水板、砂桩或砂井等）、应力释放孔法或隔离沟等来预防对邻近既有建筑的影响，对重要的建筑可设地下挡墙阻挡挤土产生的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【11.2基础补强注浆加固11.2基础补强注浆加固11.2.1基础补强注浆加固适用于因不均匀沉降、冻胀或其他原因引起的基础裂损的加固。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【11.2基础补强注浆加固11.2基础补强注浆加固11.2.1基础补强注浆加固适用于因不均匀沉降、冻胀或其他原因引起的基础裂损的加固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【11.2.2基础补强注浆加固施工，应符合下列规定：1在原基础裂损处钻孔，注浆管直径可为25mm，钻孔与水平面的倾角不应小于30°，钻孔孔径不应小于注浆管的直径，钻孔孔距可为0.5m～1.0m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.3扩大基础11.3扩大基础11.3.1扩大基础加固包括加大基础底面积法、加深基础法和抬墙梁法等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.3.9抬墙梁法可采用预制的钢筋混凝土梁或钢梁，穿过原房屋基础梁下，置于基础两侧预先做好的钢筋混凝土桩或墩上。抬墙梁的平面位置应避开一层门窗洞口。11.3.9抬墙梁法类似于结构的“托梁换柱法”，因此在采用这种方法时，必须掌握结构的形式和结构荷载的分布，合理地设置梁下桩的位置，同时还要考虑桩与原基础的受力及变形协调。抬墙梁的平面位置应避开一层门窗洞口，不能避开时，应对抬墙梁上的门窗洞口采取加强措施，并应验算梁支承处砖墙的局部承压强度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.7.2注浆加固设计前，宜进行室内浆液配比试验和现场注浆试验，确定设计参数和检验施工方法及设备；有地区经验时，可按地区经验确定设计参数。11.7.2注浆加固的效果与注浆材料、地基土性质、地下水性质关系密切，应通过现场试验确定加固效果，施工参数，注浆材料配比、外加剂等，有经验的地区应结合工程经验进行设计。注浆加固设计依加固目的，应满足土的强度、渗透性、抗剪强度等要求，加固后的地基满足均匀性要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.9.5碱液注浆适用于处理非自重湿陷性黄土地基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12.2检验12.2检验12.2.1既有建筑地基基础加固施工，基槽开挖后，应进行地基检验。当发现与勘察报告和设计文件不一致，或遇到异常情况时，应结合地质条件，提出处理意见；对加固设计参数取值、施工方案实施影响大时，应进行补充勘察。12.2.1基槽检验是重要的施工检验程序，应按隐蔽工程要求进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.2.4采用锚杆静压桩、坑式静压桩，应进行下列检验：1桩节的连接质量。2桩顶标高、桩位偏差等。3最终压桩力及压入深度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【12.3.4迫降纠倾施工，应在施工过程中对建筑物的沉降、倾斜值及结构构件的变形、裂缝进行监测，直到纠倾施工结束，监测周期应根据纠倾速率确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【A.0.5加载分级、稳定标准、终止加载条件和承载力取值，应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【A.0.6在试验挖坑时，可同时取土样检验其物理力学性质，并对地基承载力取值和地基变形进行综合分析。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【B.0.2试验压板可取方形或圆形。压板宽度或压板直径，对独立基础、条形基础应取基础宽度。对基础宽度大，试验条件不满足时，应考虑尺寸效应对检测结果的影响，并结合结构和基础形式以及地基条件综合分析，确定地基承载力和地基变形模量；当场地地基无软弱下卧层时，可用小尺寸压板的试验确定，但试验压板的面积不宜小于2.0m2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【B.0.4在试压土层的表面，宜铺不大于20mm厚的中、粗砂层找平。基坑宽度不应小于压板宽度或压板直径的3倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【B.0.7在含水量较大或松散的地基土中挖试验坑时，应采取坑壁支护措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【C.0.2试验桩应在与原建筑物地基条件相同的场地，并应尽量靠近既有建筑物，按原设计的尺寸、长度、施工工艺制作。开始试验的时间：桩在砂土中入土7d后；黏性土不得少于15d；对于饱和软黏土不得少于25d；灌注桩应在桩身混凝土达到设计强度后，方能进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2干硬性混凝土stiffconcrete拌合物坍落度小于10mm且须用维勃稠度（s）表示其稠度的混凝土。2.1.2用维勃稠度（s）可以合理表示坍落度很小甚至为零的混凝土拌合物稠度，维勃稠度等级划分应符合表1的规定。表1混凝土拌合物的维勃稠度等级划分2.1.3塑性混凝土plasticconcrete拌合物坍落度为10mm～90mm的混凝土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.3大体积混凝土配合比应符合下列规定：1水胶比不宜大于0.55，用水量不宜大于175kg/m3；2在保证混凝土性能要求的前提下，宜提高每立方米混凝土中的粗骨料用量；砂率宜为38％～42％；3在保证混凝土性能要求的前提下，应减少胶凝材料中的水泥用量，提高矿物掺合料掺量，矿物掺合料掺量应符合本规程第3.0.5条的规定。7.5.3水胶比大，用水量多对限制裂缝不利。混凝土中粗骨料较多有利于限制胶凝材料硬化体的变形作用。因为水泥水化热相对较高，所以大体积混凝土中往往掺用大量粉煤灰，减少胶凝材料中的水泥用量，以达到降低水化热的目的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.11屋盖roofsystem用以在房屋顶部，用以承受各种屋面作用的屋面板、檩条、屋面梁(或屋架)，以及支撑系统组成的部件或以网架及其支承边缘构件组成的部件的总称。当设置有天窗的屋盖，尚应包括天窗架和天窗相关部件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.4.4设有A7、A8级桥式吊车的厂房柱和设有A4～A8级桥式吊车的露天栈桥柱，在吊车梁或吊车桁架的顶面标高处，由一台最大吊车水平荷载作用产生的水平位移不宜超过表3.4.4规定的限值。表3.4.4厂房和露天栈桥吊车梁或吊车桁架顶面的水平位移限值(mm)注：1Hc为基础顶面至吊车梁或吊车桁架顶面的高度。2计算厂房或露天栈桥柱的纵向位移时，可假定桥式吊车的纵向水平制动力分配在温度区段内所有柱间支撑或纵向框架柱列上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.12单层钢筋混凝土柱和钢结构厂房伸缩缝的设置应符合下列规定：1横向伸缩缝应在各跨直缝贯通；2纵向伸缩缝在每一横向伸缩缝区段内应直线贯通；3伸缩缝处两侧柱的基础可不分开。Ⅳ防震缝3.5.13抗震设计时，对不规则结构，宜调整结构布置，应避免设置防震缝。体型复杂、平面和竖向不规则的厂房，应根据结构不规则类型和不规则程度，地基基础条件和技术经济等因素的比较分析，确定是否设置防震缝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.5对于故河道、河岸、海滨和边坡场地应进行崩塌和地震崩塌评估，包括崩塌范围、崩塌方向、安全避开距离等。对于有可能形成滑坡的地段，应根据工程地质、水文地质条件以及场地整平施工影响等因素，综合分析滑坡可能发生或发展的主要原因，采取防止产生滑坡的预防措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.3对于填土场地，当利用填土作为建筑工程的地基持力层时，应根据场地的地形、地貌，工程地质勘察资料、场地地下水的补给和排泄条件，以及填料的性质、施工设备和现场施工条件等进行填方工程设计，应对拟压实的填土提出质量要求。对于重大和大型的填方工程，应在填方设计前选择典型的场区进行现场试验，应在取得填方设计参数后，进行填方工程设计和施工。未经检验以及不符合质量要求的压实填土，不得作为建筑工程的地基持力层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.6.12多层框架柱下独立基础，当符合下列条件之一时，宜在两个主轴方向设置基础系梁：1基础埋置深度较深或各基础埋置深度差别较大；2各基础底面在重力荷载代表值作用下的压应力差别较大；3地基主要受力层范围内存在软弱黏性土层、严重不均匀土层以及抗震设计时存在液化土层；4抗震设计一级框架、Ⅳ类场地二级框架柱基础；5高度超过24m的多层框架柱基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3地震作用5.3地震作用5.3.1各抗震设防类别厂房的地震作用应符合下列规定：1乙类和丙类厂房应按本地区抗震设防烈度确定其地震作用；2丁类厂房宜按本地区抗震设防烈度确定其地震作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.3计算地震作用时，重力荷载代表值应取结构和构件、固定设备及其配件自重标准值，以及各可变荷载组合值之和。各可变荷载的组合值系数应按表5.3.3采用。表5.3.3可变荷载组合值系数注：1硬钩吊车的吊重较大时，组合值系数应按实际情况采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4.4荷载组合应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009和《有色金属工程结构荷载规范》GB50959的规定进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.1.9利用计算机进行结构分析计算时，应符合下列规定：1所采用的计算软件应经考核和验证。需做特殊处理时，应说明特殊处理的内容和依据。2所有计算结果应进行校核和判断，确定其合理、有效后方可用于工程设计。6.1.9本条强调所采用的计算软件应经考核和验证，其技术条件应符合本规范和国家现行相关标准的规定要求。除了要选择使用可靠的计算软件外，还应对计算成果从力学概念和工程经验等方面加以分析判断，确认其合理性和可靠性后方可在设计中应用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2多层厂房结构的作用效应计算时，可假定楼、屋面板为刚性横隔板，但在设计中应保证楼、屋面的整体刚度；当楼、屋面板整体性差，有大开洞或有较大凹凸时，应根据其平面内变形情况按分块刚性、半刚性、局部弹性或柔性的横隔板计算。6.3.2刚性、半刚性、柔性横隔板分别指在平面内不考虑变形、考虑变形、不考虑刚度的楼、屋盖。结构计算时，应根据工程的具体情况确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.5地震作用计算时，厂房结构自振周期的折减系数可按下列规定采用：1钢筋混凝土框架结构可取0.7～0.8。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.4.3各类结构构件截面抗震验算时，承载力抗震调整系数应按表6.4.3采用。当仅计算竖向地震作用时，各类结构构件承载力抗震调整系数均应采用1.0。表6.4.3承载力抗震调整系数6.4.4结构构件正常使用极限状态验算，应根据不同的设计要求，采用下列极限状态设计表达式：式中：Sd——正常使用极限状态的荷载效应组合设计值，应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009和《有色金属工程结构荷载规范》GB50959的有关规定计算；C——结构构件达到正常使用要求的规定限值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.10钢吊车梁应设置制动结构，并应符合下列规定：1下列情况宜设置制动结构：1)吊车工作级别为A6～A8时；2)柱距等于或大于12m时；3)采用吊车桁架时。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.10有侵蚀性环境的厂房，屋架(屋面梁)和托架(梁)的选用尚应符合下列规定：1不宜选用钢筋混凝土屋架(屋面梁)和钢筋混凝土托架(梁)；2屋架(屋面梁)和托架(梁)的设计应符合现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.2.12屋盖结构的屋面板类型选用应符合下列规定：1应采用钢筋混凝土大型屋面板、预应力钢筋混凝土大型屋面板和压型钢板等轻型板材。采用钢屋架(梁)的屋盖以及大跨度网架屋盖，应采用轻型板材的屋面板。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2抗震设计8度(0.30g)和9度时，跨度大于24m的厂房不宜采用大型屋面板。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.28排架结构或框排架结构厂房采用双肢柱时，可按下列方法进行结构整体计算：1双肢柱可按桁架或框架计算模型进行结构整体计算。斜腹杆双肢柱可按铰接桁架计算模型，平腹杆双肢柱可按多层框架结构计算模型。2可近似将双肢柱折算为实腹柱进行结构整体计算。折算实腹柱的惯性矩I，在计及材料弹塑性变形和杆件局部变形影响时，可按下列公式计算：式中：b——柱肢的截面宽度；h——柱肢的截面高度；I1——单肢柱肢的惯性矩；l——柱肢截面的中心距；β——折减系数，平腹杆取0.6，斜腹杆取0.8。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.29屋盖支撑杆件的计算和连接构造应符合下列规定：1屋盖支撑杆件应能承受和传递屋盖的水平荷载和水平地震作用，其连接的承载力应大于杆件的承载力，并应满足构造要求。2横向水平支撑、纵向水平支撑的交叉斜杆可按拉杆设计，并应取相同的截面面积；横杆和非交叉斜杆以及刚性系杆应按压杆设计。3支撑杆件宜采用型钢，拉杆可采用单角钢，压杆宜采用双角钢。交叉斜杆的长细比限值可取350。压杆长细比限值可取200。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.3.5框架结构，当梁柱截面高度比较大时，宜计入节点区的刚域影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.9抗震设计时，框架-剪力墙结构在地震作用下各层框架部分承担的剪力应符合下列规定：1侧向刚度沿竖向分布基本均匀的框架-剪力墙结构，任一层框架部分承担的剪力值不应小于结构底部总地震剪力的20％和按框架-抗震墙结构计算的框架部分各楼层地震剪力中最大值1.5倍二者的较小值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2表内限值适用于剪跨比大于2、混凝土强度等级不高于C60的柱；剪跨比不大于2的柱轴压比限值应降低0.05；剪跨比小于1.5的柱，轴压比限值应专门研究并采取特殊构造措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.5.15抗震设计时，梁端纵向受拉钢筋的配筋率不宜大于2.5％，不应大于2.75％。当梁端受拉钢筋的配筋率大于2.5％时，受压钢筋的配筋率不应小于受拉钢筋的1／2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2抗震设计时，框架节点核芯区水平箍筋的最大间距和最小直径应符合本规范表8.5.7的规定。一、二、三级框架节点核芯区，配箍特征值分别不应小于0.12、0.10和0.08，且体积配筋率分别不宜小于0.6％、0.5％和0.4％。当框架柱的剪跨比不大于2时，其节点核芯区体积配筋率不宜小于核芯区上、下柱端体积配筋率中的较大值。体积配筋率和框架节点核芯区配箍特征值应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.6.2剪力墙的长度不宜大于8m，每个独立墙肢截面高度与厚度之比不宜小于4。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.2厂房结构的变形和内力可采用弹性方法计算。抗震设计时，除应进行地震作用下的弹性效应计算外，尚应根据规定进行结构在罕遇地震作用下弹塑性的变形验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.4框架的结构构造9.4框架的结构构造9.4.1框架柱宜采用工字形截面或箱形截面。当在两个互相垂直方向都与框架梁刚接时，宜采用箱形截面柱；当仅在一个方向刚接时，宜采用工字形截面，并宜将柱腹板(强轴)置于刚接框架平面内。9.4.1在框架结构中，要求柱在框架平面内有较大的惯性矩，而在截面面积相同的情况下，工字形柱绕弱轴的惯性矩比箱形截面的惯性矩小，因此在互相垂直的方向都组成框架的柱宜采用箱形截面。十字形截面柱虽然在两个方向都具有较大的惯性矩，但构造、施工和安装均较复杂，一般适用于钢骨混凝土柱的情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.5.3支撑杆件的长细比应符合下列规定：1中心支撑的支撑杆件长细比不应大于表9.5.3的限值。表9.5.3中心支撑的支撑杆件长细比限值注：1表列数值适用于Q235钢，采用其他牌号钢材时，应乘以；圆管应乘以235／fy。2对于可能受拉和受压的杆件，应按受压杆件的规定采用。2偏心支撑框架的支撑杆件长细比不应大于120。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.4方木squaretimber直角锯切且宽厚比小于3的锯材。又称方材。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.17墙骨stud轻型木结构的墙体中按一定间隔布置的竖向承重骨架构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.22木基结构板剪力墙shearwallofwood-basedstructuralpanels面层采用木基结构板，墙骨柱或间柱采用规格材、方木或胶合木而构成的，用于承受竖向和水平作用的墙体。2.1.22木基结构板剪力墙主要用于梁柱式木结构或轻型木结构中的墙体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.26轻型木结构lightwoodframeconstructlon用规格材、木基结构板或石膏板制作的木构架墙体、楼板和屋盖系统构成的建筑结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.27胶合木结构gluedlamlnatedtimberstructures承重构件主要采用胶合木制作的建筑结构。也称层板胶合木结构。2.1.27胶合木结构主要包括梁柱式结构、空间桁架、拱、门架和空间薄壳等结构形式，以及包括直线梁、变截面梁和曲线梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3材料3.1木材3材料3.1木材3.1.1承重结构用材可采用原木、方木、板材、规格材、层板胶合木、结构复合木材和木基结构板。3.1.1本次修订时，承重结构用木材首次增加了“结构复合材”等现代工业化生产的木结构用材。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.5建筑物中各类结构构件的安全等级，宜与整个结构的安全等级相同，对其中部分结构构件的安全等级，可根据其重要程度适当调整，但不应低于三级。4.1.2～4.1.5根据《统一标准》作出的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.9对正常使用极限状态，结构构件应按荷载效应的标准组合，采用下列极限状态设计表达式：Sd≤C（4.1.9）式中：Sd——正常使用极限状态下作用组合的效应设计值；C——设计对变形、裂缝等规定的相应限值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.10风荷载和多遇地震作用时，木结构建筑的水平层间位移不宜超过结构层高的1/250。4.1.10根据同济大学对两层轻型木结构足尺房屋模型振动台试验研究表明，木结构建筑的弹性和弹塑性层间位移角限制值可以达到1/250和1/30。考虑到木结构整体抗变形能力较强的特点，故建议木结构建筑的水平层间位移不应超过结构层高的1/250。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.8承重结构用材强度标准值及弹性模量标准值，均应按本标准附录E的规定采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4当荷载作用方向与规格材宽度方向垂直时，规格材的抗弯强度设计值fm应乘以表4.3.9-4规定的平放调整系数。注：当截面宽度与表中尺寸不同时，可按插值法确定平放调整系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4当荷载作用方向与规格材宽度方向垂直时，规格材的抗弯强度设计值fm应乘以表4.3.9-4规定的平放调整系数。注：当截面宽度与表中尺寸不同时，可按插值法确定平放调整系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.11对本标准尚未列入，并由工厂生产的结构复合木材、国产树种规格材、工字形搁栅的强度标准值和设计指标，应按本标准附录F的规定进行确定。4.3.11由于在实际使用中，不断有新型的木质结构材或结构构件被研制或生产，为了推广应用这些新材料、新构件，特对其强度值确定方法作出了规定。本条规定主要是针对专业加工企业经过标准化、规模化生产的新材料或新构件。在保证安全可靠的情况下，使其定型合格一批就可在工程中应用一批，并可随着试验数据不断累积，使新材料、新构件的各种力学性能不断完善。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.3.12正交胶合木的强度设计值和弹性模量应按本标准附录G的相关规定采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.2轴心受压构件的承载能力应按下列规定进行验算：1按强度验算时，应按下式验算：N/An≤fc（5.1.2-1）2按稳定验算时，应按下式验算：N/φA0≤fc（5.1.2-2）式中：fc——构件材料的顺纹抗压强度设计值（N/mm2）；N——轴心受压构件压力设计值（N）；An一一受压构件的净截面面积（mm2）；A0——受压构件截面的计算面积（mm2），应按本标准第5.1.3条的规定确定；φ——轴心受压构件稳定系数，应按本标准第5.1.4条的规定确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.4对于采用单剪或对称双剪的销轴类紧固件的连接（图6.2.4），当剪面承载力设计值按本标准第6.2.5条的规定进行计算时，应符合下列规定：1构件连接面应紧密接触；2荷载作用方向应与销轴类紧固件轴线方向垂直；3紧固件在构件上的边距、端距以及间距应符合本标准表6.2.1或表6.2.3中的规定；4六角头木螺钉在单剪连接中的主构件上或双剪连接中侧构件上的最小贯入深度不应包括端尖部分的长度，并且，最小贯入深度不应小于六角头木螺钉直径的4倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3）对于双剪连接时，应满足ReRt≤2.0，且销槽承压有效长度系数kⅠ应按下式计算：kⅠ=ReRt/2γⅠ（6.2.7-3）2屈服模式Ⅱ时，应按下列公式计算单剪连接的销槽承压有效长度系数kⅡ：式中：γⅡ——屈服模式Ⅱ的抗力分项系数，应按表6.2.7的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.8圆钢拉杆和拉力螺栓的直径，应按计算确定，但不宜小于12mm。圆钢拉杆和拉力螺栓的方形钢垫板尺寸，可按下列公式计算：1垫板面积（mm2）A=N/fcα（7.1.8-1）2垫板厚度（mm）式中：N——轴心拉力设计值（N）；fcα——木材斜纹承压强度设计值（N/mm2），应根据轴心拉力N与垫板下木构件木纹方向的夹角，按本标准第4.3.3条的规定确定；f——钢材抗弯强度设计值（N/mm2）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.3.4当木骨架组合墙体作为承重墙体时，墙骨柱应按两端铰接的轴心受压构件计算，构件在平面外的计算长度应为墙骨柱长度。当墙骨柱两侧布置墙面板时，平面内应进行强度验算；外墙墙骨柱应考虑风荷载影响，按两端铰接的压弯构件计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.12井干式木结构在墙体转角和交叉处，相交的水平构件应采用凹凸榫相互搭接，凹凸榫搭接位置距构件端部的尺寸不应小于木墙体的厚度，并不应小于150mm。外墙上凹凸榫搭接处的端部，应采用墙体通高并可调节松紧的锚固螺栓进行加固（图7.3.12）。在抗震设防烈度等于6度的地区，锚固螺栓的直径不应小于12mm；在抗震设防烈度大于6度的地区，锚固螺栓的直径不应小于20mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.11抗震设防烈度为8度和9度地区屋面木基层抗震设计，应符合下列规定：1采用斜放檩条应设置木基结构板或密铺屋面板，檐口瓦应固定在挂瓦条上；2檩条应与屋架连接牢固，双脊檩应相互拉结，上弦节点处的檩条应与屋架上弦用螺栓连接；3支承在砌体山墙上的檩条，其搁置长度不应小于120mm，节点处檩条应与山墙卧梁用螺栓锚固。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《木结构通用规范》GB55005-2021）7.4.11对8度和9度抗震设防地区的屋面木基层设计，提出了必要的加强措施，以利于抗震。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.5.12当桁架跨度不小于9m时，桁架支座应采用螺栓与墙、柱锚固。当桁架与木柱连接时，木柱柱脚与基础应采用螺栓锚固。7.5.12就一般情况而言，桁架支座均应用螺栓与墙、柱锚固。但在调查中发现有若干地区，仅在桁架跨度较大的情况下，才加以锚固。故本标准规定为9m及其以上的桁架必须锚固。至于9m以下的桁架是否需要锚固，则由各地自行处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.7.5屋盖应根据结构的形式和跨度、屋面构造及荷载等情况选用上弦横向支撑或垂直支撑。但当房屋跨度较大或有锻锤、吊车等振动影响时，除应设置上弦横向支撑外，尚应设置垂直支撑。支撑构件的截面尺寸，可按构造要求确定。7.7.5本条所述部位均需设置垂直支撑。其目的是为了保证这些部位的稳定或是为了传递纵向水平力。这些垂直支撑沿房屋纵向的布置间距可根据具体情况确定，但应有通长的系杆互相连系。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.0.6层板胶合木构件的制作要求应符合现行国家标准《胶合木结构技术规范》GB/T50708和《结构用集成材》GB/T26899的相关规定。8.0.6现行国家标准《胶合木结构技术规范》GB/T50708已对层板胶合木结构作出了具体的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.0.8正交胶合木应由长度相同和厚度相同的木板组成同一层层板。木板可采用指接节点进行接长，指接节点的强度应符合下列公式之一：ft，j，k≥5+ftk（8.0.8-1）fm，j，k≥8+1.4ftk（8.0.8-2）式中：ft，j，k——指接节点的抗拉强度标准值（N/mm2）；fm，j，k——指接节点宽度方向抗弯强度标准值（N/mm2）；ftk——木板的抗拉强度标准值（N/mm2）。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.4.9对于由多榀桁架组成的组合桁架，作用于组合桁架的荷载应由每榀桁架均匀承担。当多榀桁架之间采用钉连接时，钉的承载力应按下式验算：式中：Nv——钉连接的受剪承载力设计值（N）；n——组成组合桁架的桁架榀数；s——钉连接的间距（mm）；nr——钉列数；q——作用于组合桁架的均布线荷载（N/mm）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.6.8楼盖搁栅在支座上的搁置长度不应小于40mm。靠近支座部位的搁栅底部宜采用连续木底撑、搁栅横撑或剪刀撑（图9.6.8）。木底撑、搁栅横撑或剪刀撑在搁栅跨度方向的间距不应大于2.1m。当搁栅与木板条或吊顶板直接固定在一起时，搁栅间可不设置支撑。9.6.8如果搁置长度不够，会导致搁栅或支座的破坏。最小搁置长度的要求也是搁栅与支座钉连接的要求。搁栅底撑、间撑和剪刀撑用来提高楼盖体系抗变形和抗振动能力。如采用其他工程木产品代替规格材搁栅，则构件之间可采用不同的支撑方式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.6.15当屋面或吊顶开孔大于椽条或搁栅间距离时，开孔周围的构件应按本标准第9.6.9条的规定进行加强。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【10.1.7三面受火和四面受火的木构件燃烧后剩余截面（图10.1.7）的几何特征应根据构件实际受火面和有效炭化厚度进行计算。单面受火和相邻两面受火的木构件燃烧后剩余截面可按本标准第10.1.4条进行确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.2.3当管道穿越木墙体时，应采用防火封堵材料对接触面和缝隙进行密实封堵；当管道穿越楼盖或屋盖时，应采用不燃性材料对接触面和缝隙进行密实封堵。10.2.3封堵是木结构建筑防火构造中重要的技术措施，封堵部分的耐火极限不应低于所在部位墙体或楼盖、屋盖的耐火极限。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4地面上1.7m以下至地面下0.3m的一段接地线应采用改性塑料管或橡胶管等进行保护。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【11.2.2木结构建筑应有效利用悬挑结构、雨篷等设施对外墙面和门窗进行保护，宜减少在围护结构上开窗开洞的部位。11.2.2建筑平、立面过于复杂，围护结构上开洞过多，阳台、门窗等非常暴露，都会增加建筑防水防潮的难度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2.4在年降雨量高于1000mm的地区，或环境暴露程度很高的木结构建筑，应采用防雨幕墙。在外墙防护板和外墙防水膜之间应设置排水通风空气层，其净厚度宜在10mm以上，有效空隙不应低于排水通风空气层总空隙的70％；空隙开口处应设置连续的防虫网。11.2.4排水通风空气层可采用在外墙防水膜上铺设厚度不小于10mm、宽度约为40mm的钉板木条，竖向与墙骨柱通常采用钉连接。钉板木条应使用防腐处理木材。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【11.2.5在混凝土地基周围、地下室和架空层内，应采取防止水分和潮气由地面入侵的排水、防水及防潮等有效措施。在木构件和混凝土构件之间应铺设防潮膜。建筑物室内外地坪高差不应小于300mm。当建筑物底层采用木楼盖时，木构件的底部距离室外地坪的高度不应小于300mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.4.7当金属连接件、齿板及螺钉与含铜防腐剂处理的木材接触时，金属连接件、齿板及螺钉应避免防腐剂引起的腐蚀，并应采用热浸镀锌或不锈钢产品。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【11.4.9木结构的防腐、防虫采用药剂加压处理时，该药剂在木材中的保持量和透入度应达到设计文件规定的要求。设计未作规定时，则应符合现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的相关规定。11.4.6～11.4.9根据木结构防腐防虫工程的实践经验编制。为了保证工程的安全和质量，应严格执行这些条文中规定的程序与技术要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.1.2现场目测分级原木的材质标准应符合表A.1.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【B.3.3轻型木结构构件之间的钉连接应符合表B.3.3的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.0.2在工程交付使用后的两年内，业主或物业管理部门应根据当地雪季、雨季和风季前后的气候特点每年安排一次常规检查。两年以后的检查，可视具体情况予以安排，但进行常规检查的时间间隔不应大于5年。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【D.3进口结构材的强度设计值和弹性模量D.3进口结构材的强度设计值和弹性模量D.3.1进口欧洲地区结构材的强度设计值和弹性模量应按表D.3.1的规定取值。当符合本标准第D.3.2条的规定时，相关的强度设计值应乘以尺寸调整系数kh。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【E.2胶合木的强度标准值和弹性模量标准值E.2胶合木的强度标准值和弹性模量标准值E.2.1胶合木的强度标准值和弹性模量标准值应按下列规定取值：1对称异等组合胶合木强度标准值和弹性模量标准值应按表E.2.1-1的规定取值；2非对称异等组合胶合木强度标准值和弹性模量标准值应按表E.2.1-2的规定取值；3同等组合胶合木的强度标准值和弹性模量应按表E.2.1-3的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录F工厂生产的结构材强度指标确定方法附录F工厂生产的结构材强度指标确定方法F.0.1本附录适用于尚未列入本标准强度设计指标，并由工厂规模化生产的结构材强度标准值和强度设计指标的确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【G.0.2正交胶合木构件的应力和有效刚度应基于平面假设和各层板的刚度进行计算。计算时应只考虑顺纹方向的层板参与计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【G.0.4当正交胶合木受弯构件的跨度大于构件截面高度h的10倍时，构件的受弯承载能力应按下式验算：式中：El——最外侧顺纹层板的弹性模量（N/mm2）；fm——最外侧层板的平置抗弯强度设计值（N/mm2）；M——受弯构件弯矩设计值（N·mm）；（EI）——构件的有效抗弯刚度（N·mm2）；h——构件的截面高度（mm）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3确定nr，u1、nr，u2、n′r，u1和n′r，u2时，对应的夹角β与α取值应符合表M.0.2-1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.5表观弹性模量apparentmodulusofelasticity梁弯曲试验中，根据全跨变形计算得到的弹性模量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.2.5试件的制作和检查应符合下列要求：1对验证性试验所用试件，其制作质量和偏差应符合现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206中的有关规定；对检验性试验所用试件，应按原样进行测定，并按现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206的规定评定其制作质量。2测量试件关键部位的设计尺寸不应少于三次，并取其平均值。3.2.5本条是关于试件的制作和检查的某些共性要求，对于不同的试验项目还有某些具体要求，分别列于本标准的有关章节。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3回归分析4.3回归分析4.3.1本标准的回归分析应采用最小二乘法，在建立回归公式的同时，应计算剩余标准差和相关系数（或相关指数）。4.3.1当问题涉及两个或更多变量时，常常会对变量之间的函数关系感兴趣。但是，如一个或两个变量（在有两个变量的情况时）都是随机的，则在这两个变量的值之间就设有特殊的关系——给定一个变量（控制变量）的一个值，则另有一变量就有一系列的可能值——这样就要求一个概率的描述，如果利用一个随机变量的均值和方差作为另一变量的值的函数来描述两个变量之间的概率关系，这就是所谓回归分析。在工程学中，回归分析已被广泛用来确定两个（或更多）变量之间的经验关系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2试件设计及制作5.2试件设计及制作5.2.1制作梁的弯曲试验试件时，试材的来源、树种、干燥处理、加工制作、尺寸测量以及梁试件的记载等均应符合本标准第3章的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.4.2梁的弯曲弹性模量应按下列试验程序进行测定：1加载装置、支承装置和挠度测量装置应安装牢固，在梁的跨度方向应保证对称受力，并应防止梁出平面的扭曲。2安装在梁上表面以上的各种装置的重量应计入加载数值内，并应在这些装置未放在梁上时进行试验机读数盘调零。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.4试验步骤6.4试验步骤6.4.1轴心压杆顺纹应变值的测定，应至少在柱的长度中央截面的4个侧面粘贴标距为100mm的电阻应变片各一片（图6.4.1）。图6.4.1电阻应变片粘贴位置1——试件；2——试件中央截面；3——试件中线；A、B、C、D——粘贴电阻应变片的位置6.4.2轴心压杆试验在正式加载之前，应对安装好的试验柱进行预加载，预加荷载值F0可取破坏荷载估计值的1/50。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3.5当采用千斤顶施加荷载时，应符合下列要求：1千斤顶活塞的行程应满足试验的加载要求，千斤顶的吨位应与该批试件的最大承载能力相适应。2千斤顶应牢固固定在承力架底部的横梁上。3应在千斤顶液压缸的外表面上标出用于试件对中的、互相垂直的两对轴线。4千斤顶活塞的顶面应保持水平。安装试件时，应用水准尺进行检验。7.3.5本条根据实践经验制定。为将千斤顶固定在承力架的下部横梁上，可把千斤顶的底座点焊在一块预先钻有螺栓孔的钢板上。该钢板放在下部横梁上，对准螺栓孔，经找平后，再用螺栓将钢板与横梁连牢。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.8测量试件边缘纤维的应变宜采用电阻应变仪，电阻应变片宜分别布置在试件长度中点处的弯曲凹侧和凸侧，标距宜为100mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3单向刀铰的刀槽及钢压头板应固定在试件的端部，钢压头板两侧宜各附一块用于就位微调的、带丝孔和螺钉的钢板（图7.4.1）。图7.4.1单向刀铰装置1——试件；2——刀槽；3——钢压头板；4——钢板；5——螺钉；6——刀槽及压头板中线；7——试件中线7.4.3刀槽、刀刃和钢压头板没有定型的标准规格，其尺寸应由试验者根据试件的具体情况设计确定，并自行加工制造。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.3横纹承压试件加工时，其横截面尺寸的允许偏差为±3mm，长度的允许偏差为±6mm。横纹承压试件的四角高度，在宽度方向彼此相差不应大于0.5mm，在长度方向彼此相差不应大于1.0mm。试件尺寸应使用精度为0.1mm的游标卡尺测量。8.2.3通过对试件加工质量与试件受力状态的对比观测结果表明，要保证试件在试验中受力不受加工偏差的影响，只控制试件每一标定尺寸的偏差不超过允许值是不够的，还必须进一步把有关尺寸之间的相对偏差控制在允许的范围内，才能使试件处于正常的受力状态。这一点在加工中容易被忽视，因此，本条作了明确而具体的规定，以保证测试结果的有效性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3圆钢销连接破坏时具有很大的塑性变形，当荷载达到一定程度后，变形继续增加而荷载增加很少，为了获得更多的数据和信息，要求直到圆钢销被压弯、变形至少达到第10.4.4条规定数值方可终止试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2垂直于荷载作用方向的齿板宽度不应小于40mm，齿板边沿距木构件边沿的距离不应小于10mm（图11.2.1）。图11.2.1齿板连接试件1——夹具端部位置；2——齿板；3——木构件3沿荷载作用方向的齿板长度应根据试验测试内容确定，并应符合本标准第11.2.2条的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2荷载平行于木纹但垂直于齿板主轴（α＝0°，β＝90°）（图11.2.4b）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.3.5安装图11.2.4c和图11.2.4d中水平木构件上的夹具时，应使夹具内侧边沿到齿板边沿的距离x在h/4～h之间。11.3.5图11.2.4c和图11.2.4d的试验目的是确定板齿的极限承载力和抗滑移极限承载力，试验过程中应避免试件中的木构件先于齿板发生破坏。在试件加载过程中，图11.2.4c和图11.2.4d中的水平木构件处于横纹受拉状态，木材很容易劈裂。为了避免水平木构件劈裂，在满足该条规定的同时，夹具内侧边沿到齿板边沿的距离x应尽可能小，并且不应影响位移测量设备的安装，以保证试件的破坏为发生在水平木构件上的板齿破坏而不是木构件破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【12.5检验结果的判定规则12.5检验结果的判定规则12.5.1一批胶抽样检验结果，应按下列规则进行判定：1若干态和湿态的试验结果均符合表12.5.1的要求，则判该批胶为合格品。2试验中，如有一个胶粘试件不合格，则须以加倍数量的胶粘试件进行二次抽样试验，此时若仍有一个胶粘试件不合格，则应判该批胶不能用于承重结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【14.5.4当采用分级加载制度（图14.5.3a）时，加载阶段T1的加载程序应符合下列规定：1按照每级荷载0.2Pk加载至0.6Pk，每级加载的时间间隔宜为30min，加载至0.6Pk后持荷30min。（a）分级加载制度（b）连续加载制度图14.5.3桁架试验加载程序注：标准荷载Pk＝1.0恒载＋1.0活载。2分两级卸载，每级卸载的时间间隔宜为30min，空载30min后测读残余变形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4桁架在全跨荷载作用下的受力性能，其破坏荷载与该桁架标准荷载的比值应按下式计算：（14.6.2）式中：Pu——桁架节点荷载的破坏值；pk——桁架节点荷载的标准值。5桁架破坏的原因，寻求桁架的最薄弱环节，评价桁架的形式、连接和构造的合理性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2应从有效浓度为70％的CCA木材防护剂中称取0.45g、0.75g、1.04g、1.34g、1.64g及1.94g分别装入6个容量瓶内，并分别稀释为0.3％、0.5％、0.7％、0.9％、1.1％及1.3％不同元素含量的该防护剂标样。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【D.6.2为确定指定荷载下的挠度，应先将荷载-挠度曲线的斜线平移至通过原点，然后校正各组曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【G.0.2本方法是根据提高环境强度以加速胶粘剂老化的原理，以试验破坏模式与室外暴露自然老化作用结果相似为条件，对胶粘的耐久性进行定性评估。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【G.0.5一次耐久性测定，需以8对试条进行胶合，加工成32个胶缝顺纹剪切试件（图12.2.3），其加工质量应符合本标准第12章的有关要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.2结构用木材的含水率应符合木结构设计、制作与安装要求。3.0.2本条规定了结构用木材的含水率要求。木材含水率是指木材中所含水分的质量占其烘干质量的百分比。木结构构件应采用较干的木材制作，能够相当程度上减小因木材干缩造成的松弛变形和裂缝的危害，对保证工程质量作用很大。但随着加工工艺、加工技术的发展，对木材的含水率要求将会产生变化，因此，本规范仅作出原则性规定，需要在项目建设过程中，根据项目的情况把握。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.4抗震抗风设计4.4抗震抗风设计4.4.1对于3层及3层以下的轻型木结构建筑，当符合下列条件时，其抗震、抗风设计应允许采用构造设计法：1建筑物每层面积不大于600㎡，层高不大于3.6m；2楼面活荷载标准值不大于2.5kN/㎡；屋面活荷载标准值不大于0.5kN/㎡；3建筑物屋面坡度不小于1：12且不大于1：1；纵墙上檐口悬挑长度不大于1.2m；山墙上檐口悬挑长度不大于0.4m；4承重构件的净跨距不大于12.0m.4.4.1本条规定了构造设计法在轻型木结构抗震抗风设计中的采用条件。对于建设规模不大、体型和平面布置简单的住宅建筑，抗侧向力设计可根据经过长期工程实践证明的构造设计进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.3当抗震设防烈度为8度或9度时，木结构设计应同时考虑竖向地震作用的荷载效应组合。4.4.3本条规定了木结构设计中同时考虑竖向地震作用的条件。竖向地震作用计算应按《建筑与市政工程抗震通用规范》的相关规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.4木结构建筑物室外地坪周围应设置排水措施，地下室和底层架空层应采取防水及防潮措施；当建筑物底层采用木楼盖时，木构件的底部距离室外地坪的高度不应小于300mm。5.1.4本条规定了木结构建筑物特殊部位的防水防潮措施要求。混凝土地基周围、地下室和架空层内通常有潮气或水分发生，如果直接进入木结构部分，会对木结构主体的耐久性产生较大影响。同时，木材与混凝土等材料直接接触时，易产生冷凝水，导致木构件的腐朽破坏。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.0.5木结构的拆除，应进行现场评估，并制定专项拆除方案，且应有安全保护、控制扬尘、建筑材料及垃圾分类处置的措施。7.0.5本条规定了木结构拆除方案和措施要求。为了确保木结构拆除时的安全及环境保护要求，拆除前应进行现场评估，制定专项拆除方案。专项拆除方案应包括：施工组织设计、安全专项施工方案、施工区域安全防护方案、消防安全措施、生产安全事故应急预案，控制扬尘、建筑材料及垃圾分类处置的措施等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.0.6木结构在拆除作业前，应对施工作业人员进行书面安全技术交底。7.0.6本条规定了木结构拆除作业前的有关程序要求。拆除作业前，对施工作业人员进行书面安全技术交底，是安全生产必不可少的重要环节。安全技术交底内容主要包括：作业环境、危险因素及应急处置措施、个人安全防护用品使用、施工机械及机具操作、用火用电等要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1屋盖roofsystem在房屋顶部，用以承受各种屋面作用的屋面板、檩条、屋面梁、屋架及支撑系统组成的部件或以拱、网架、薄壳和悬索等大跨空间构件与支承边缘构件所组成的部件的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.6阶形柱steppedcolumn沿高度方向分段改变水平截面尺寸的柱。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.6阶形柱steppedcolumn沿高度方向分段改变水平截面尺寸的柱。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.7抗风柱wind-resistantcolumn为承受风荷载而在房屋围护墙处设置的柱。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.10分离式钢柱separatedsteelcolumn支承屋盖的竖向钢肢体和支承起重机梁的竖向钢肢体两者用水平钢缀材连接而成的双肢受压钢构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.0.13当房屋长度超过现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003、《混凝土结构设计规范》GB50010和《钢结构设计规范》GB50017的有关伸缩缝最大间距时，其设计应计入温度变化的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.14对结构分析软件的计算结果应进行分析判断，并应在确认其合理、有效后再作为工程结构设计的依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.9动力系数4.9动力系数4.9.1常用机械设备的动力系数，可按本规范附录G的规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.7建造在斜坡上或边坡附近的机械工业厂房，应进行稳定性验算。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）6.1.7实际工程中，建在斜坡上或边坡附近的工业厂房，因稳定出现事故的例子不少，在此类场地上建造工业厂房，应事先进行稳定性验算及采取相应措施，以防止发生事故造成巨大损失。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2.7机械工业厂房的最终沉降量、沉降差、倾斜和局部倾斜等地基变形计算值，不应大于现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007有关地基变形允许值的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.5与已有建筑物相邻新建厂房时，新建厂房的基础埋深不宜大于已有建筑物基础埋深，并应复核对已有建筑物基础的影响。新建厂房的基础埋深大于已有建筑物基础埋深时，两基础间应保持一定间距，其数值应根据已有建筑物荷载大小、基础形式和岩土条件确定；当间距不满足要求时，应采取分段施工、设临时支撑、打板桩、地下连续墙或加固已有建筑物地基等保证已有建筑物的安全和正常使用的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.3.4高杯口基础当符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定时，其杯壁和短柱配筋可按构造要求进行设计；当不符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定时，高杯口的短柱应视为排架柱的一部分，并应与排架柱一起按多阶柱进行内力分析，求得内力后，按柱子进行配筋设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.4.11桁架式钢起重机梁的内力计算，上弦除应计算起重机轮压作用下的轴力外，尚应计算起重机轮压作用在节间引起的局部弯矩、起重机横向水平荷载对其产生的轴力和弯矩、因桁架变形引起的次弯矩和腹杆交点对上弦偏心产生的弯矩。9.4.11桁架式钢起重机梁内力计算时，除了满足本条规定外，尚应根据实际情况决定是否考虑下弦杆件因桁架变形引起的次弯矩和腹杆交点对下弦偏心产生的弯矩。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【9.6.6柱的拼接接头位置宜设在肩梁上部内力较小的部位，其中腹板可采用正对接接头，翼缘板宜采用45°～55°的斜对接接头。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.6.13插入式柱脚的设计，应符合下列规定：1轻型工字形柱可直接插入杯口中，可不设底板；2承受垂直荷载较大的箱形柱或单肢管柱及格构式柱应设底板，底板尺寸应略大于柱的截面尺寸。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.7单层砖柱厂房9.7单层砖柱厂房9.7.1单层砖柱厂房的静力计算，应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.7.2多跨砖柱厂房及开敞式厂房，基本风压值大于0.4kN／m2时，宜在纵向中柱柱列伸缩缝区段中部或附近设置与柱等高的整体砌筑的柱间剪力墙，且墙厚不宜小于240mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.7.5当厂房跨度大于6m时，不宜采用屋盖结构支承处无壁柱的砖墙进行承重。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.9围护结构9.9围护结构9.9.1单层厂房的围护墙体宜选用轻质墙板、钢筋混凝土大型墙板或砌体围护墙，亦可采用压型钢板或铝塑板等兼有装饰功能的幕墙材料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.1.2既有建筑的后续使用年限不应少于30年。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【K.0.2符合下列条件之一的排架，不应计入屋盖的空间作用：1当厂房仅一端有山墙或两端无山墙，且厂房长度小于36m时；2天窗跨度大于厂房跨度的1／2，或天窗布置使厂房屋盖沿纵向不连续时；3厂房柱距大于12m，或同一柱列中柱距不等且最大柱距超过12m时；4当屋架下弦为柔性拉杆时。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【R.1.2扁梁的截面宽高比，不宜大于3。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【R.1.3扁梁截面尺寸宜符合下式的要求：式中：bc——柱截面宽度，圆形截面取柱直径的0.8倍(mm)；bb——扁梁截面宽度(mm)；hb——扁梁截面高度(mm)；d——柱纵筋直径(mm)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3采用加密法加固时，应处理至液化深度下界；振冲或挤密碎石桩加固后，桩间土的标准贯入锤击数不宜小于本规范第4.3.4条规定的液化判别标准贯入锤击数临界值。4应用非液化土替换全部液化土层，也可增加上覆非液化土层的厚度。5采用加密法或换土法处理时，在基础边缘以外的处理宽度应超过基础底面下处理深度的1/2，且不小于基础宽度的1/5。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.4.6地基主要受力层范围内存在软弱黏性土层和高含水量的可塑性黄土时，应结合具体情况确定，可采用桩基、地基加固处理或本规范第4.3.9条的措施，也可根据软黏性土震陷量的估计，采取相应措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.6.3斜坡地震稳定性验算可采用拟静力法，水平地震系数应按表4.6.3取值，安全系数不应小于1.1；对于失稳危害较大的斜坡，尚应采用动力有限元方法或累积残余位移方法。表4.6.3水平地震系数4.6.3工程界对边坡的地震稳定性验算通常采用拟静力法，地震系数是根据震级和场地设防加速度的大小确定。表4.6.3规定的水平地震系数大小是综合我国工程界通常的取值范围确定的，其地震综合影响系数为0.35，它所对应的分析方法是圆弧法，安全系数取1.1。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.13一、二、三级的抗震墙底部加强部位，其截面组合的剪力设计值应按下式调整：V＝ηvwVw(6.2.13)式中：V——抗震墙底部加强部位截面组合的剪力设计值；ηvw——抗震墙剪力增大系数，一级可取1.6，二级可取1.4，三级可取1.2；Vw——抗震墙底部加强部位截面组合的剪力计算值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.7框排架结构采用规则的结构方案时，可不设防震缝；需设置防震缝时，缝宽不应小于相应的钢筋混凝土结构的1.5倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.37度～9度时，框架梁的梁端区段，侧向支承点间的长细比应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定；8度和9度时，除梁的上翼缘应有可靠的侧向支撑外，梁的下翼缘亦应设置侧向支撑。7.4.3框架梁端处或有加腋时，在梁全长的最大弯矩处均有可能出现塑性铰，故应设置侧向支撑，其间距应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB?50017的相应要求。同时由于形成塑性铰并有转动的可能，故截面的上、下翼缘均应有支撑支持，以防止翼缘在转动过程中局部失稳。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5构件连接的抗震验算7.5构件连接的抗震验算7.5.17度～9度时，框排架结构主要构件与节点的连接可采用焊接、摩擦型高强度螺栓连接或栓焊混合连接。采用焊接时，对框架节点构件板件的对接连接应采用全焊透的焊接连接。7.5.1钢结构抗震设计中建议采用的连接类型，其中栓焊混合连接系指在梁与柱的刚接连接中，翼缘与柱焊接而腹板与柱栓接，分别承担弯剪并共同工作的构造。需注意的是，栓焊混合连接不得在受剪、受拉(压)连接部位采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2主要的传递或承受地震作用的构件拼接，当不位于构件塑性区时，其承载力不应小于该处作用效应值的1.1倍；同时，梁、柱拼接的受弯承载力尚不得低于0.5We?y，We和?y分别为梁柱截面的弹性截面模量和钢材屈服强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2)腹板强度应符合式(7.6.11-2)的要求。式中：W——耗能梁段的截面模量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.7.4承受地震作用的高强度螺栓连接不宜采用承压型高强度螺栓。7.7.4承压型高强度螺栓连接是以螺栓受剪或连接板承压的承载力为前提的，故现行国家标准《钢结构设计规范》GB?50017亦明确规定不得将其用于承受动载的连接。而地震作用是有动力性质的反复荷载，故不宜选用上述形式连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8锅炉钢结构8.1一般规定8.1一般规定8.1.1本章适用于支承式和悬吊式锅炉钢结构的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.3锅炉钢结构在多遇地震下的阻尼比，对于单机容量小于25MW的轻型或重型炉墙锅炉，可采用0.05；对于单机容量不大于200MW的悬吊式锅炉，可采用0.04；对于大于200MW的悬吊锅炉，可采用0.03；罕遇地震下的阻尼比均可采用0.05。8.2.3锅炉行业曾对锅炉钢结构进行过多次测震，但300MW及以上的锅炉实测较少，本条规定的阻尼比是根据实测数据，同时也参照了本规范关于钢结构阻尼比的推荐数值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.9铰接柱的地脚螺栓应采用双螺帽固定；地脚螺栓的数量和直径应按作用在基础上的净上拔力确定，但不应少于4M30。净上拔力应采用最不利工况的上拔力减去永久荷载的0.75倍确定。地脚螺栓的材料可采用Q235或Q345钢。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.1.8柱承式筒仓的支承结构宜增加超静定次数。增加赘余杆件和支撑时，其构件除应满足强度要求外，尚应具有良好的变形能力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.1.9Ⅲ、Ⅳ类场地和不均匀地基条件下的独立筒仓，应采取抗倾覆和控制不均匀沉降的措施。对液化地基，应采取全部消除液化沉陷的措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.6四柱式钢筋混凝土井架采用底部剪力法计算时，井架的基本自振周期可按下列公式计算：式中：Ty——井架纵向基本自振周期(s)；Tx——井架横向基本自振周期(s)；H——井架高度，可取井颈顶面至天轮轴中心之间的垂直距离(m)；la——井架底部纵向两立柱的轴线间距(m)；lb——井架底部横向两立柱的轴线间距(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.2.7地震作用计算时，井架的重力荷载代表值应按下列规定取值：1结构、天轮及其设备、扶梯、固定在井架上的各种刚性罐道等应采用自重标准值的100％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.9井架的竖向地震作用效应应按本规范第5.3.1条的规定计算。竖向地震作用效应应乘以增大系数2.5。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.4.3钢井架主要受力构件应符合下列规定：1天轮支承结构、托罐梁、防撞梁、立架柱、斜撑柱等构件，钢板最小厚度不应小于8mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.4.3钢井架主要受力构件应符合下列规定：1天轮支承结构、托罐梁、防撞梁、立架柱、斜撑柱等构件，钢板最小厚度不应小于8mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.4.3钢井架主要受力构件应符合下列规定：1天轮支承结构、托罐梁、防撞梁、立架柱、斜撑柱等构件，钢板最小厚度不应小于8mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11井塔11.1一般规定11.1一般规定11.1.1本章适用于矿山立井的钢筋混凝土井塔和钢井塔的抗震设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11.2.8地震作用计算时，井塔的重力荷载代表值应按下列规定采用：1结构、放置在楼层上的各种设备、固定在井塔上的套架及各种刚性罐道等应采用自重标准值的100％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.11井塔结构构件进行截面抗震验算时，地震作用效应与其他荷载效应的基本组合应符合本规范第10.2.10条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.22钢框架结构井塔梁、柱节点域应符合下列规定：1节点域腹板厚度应符合下式要求：tw≥(hb＋hc)/90(11.2.22-1)式中：tw——柱在节点域的腹板厚度；hb——节点域处梁腹板高度；hc——节点域处柱腹板高度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2节点域的屈服承载力应符合下列要求：(Mb1＋Mb2)/Vp≤(4/3)?v/γRE(11.2.22-2)工字形截面柱：Vp＝hbhbtw(11.2.22-3)箱形截面柱：Vp＝1.8hbhbtw(11.2.22-4)式中：Mb1、Mb2——分别为节点域两侧梁的弯矩设计值；Vp——节点域的体积；?v——钢材的抗剪强度设计值；γRE——节点域承载力抗震调整系数，应取0.85。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.3.12淋水装置的平面、立面布置应符合下列规定：1平面、立面布置宜规则对称。2淋水面积不大于3500m2时，平面宜采用矩形或辐射形布置；大于3500m2时，可采用矩形，并宜采用正方形。3淋水装置采用悬吊结构且仅顶层有梁系时，梁系在柱顶宜正交布置。48度和9度时，淋水装置的上、下梁系在柱子处宜正交布置，且应有可靠连接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3结构安全等级为二级，高度为200m及以上带塔楼的钢筋混凝土电视塔或250m以上带塔楼的钢电视塔，尚应采用时程分析法进行罕遇地震下的弹塑性变形验算，其地震加速度时程曲线的最大值应按本规范表5.1.7采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.3抗震构造措施13.3抗震构造措施13.3.1钢电视塔的钢材除应符合本规范第3.7节的规定外，尚应根据结构最低工作温度确定其质量等级要求；对无缝钢管除可采用的Q345钢外，尚可采用20号钢。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.3.7圆钢或钢管与法兰盘焊接连接并设置加劲肋时，其肋板厚度不应小于肋长的1/15，且不应小于6mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14.2.48度和9度时，塔基础应计算竖向地震作用，但可仅计及塔型设备重力荷载代表值产生的塔基础或框架顶部的竖向地震作用效应。竖向地震作用标准值应按本规范第5.3.1条的规定计算，其竖向地震作用效应应乘以增大系数2.5。塔型设备的等效总重力荷载应取正常操作状态下的重力荷载代表值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【15.2.3焦炉基础的纵向水平地震作用计算符合下列规定：1焦炉基础的纵向计算简图(图15.2.3)可按下列规定确定：1)焦炉炉体与基础构架可视为单质点体系；2)前后抵抗墙可视为无质量悬臂弹性杆；3)纵向钢拉条可视为无质量弹性杆；4)支承在基础构架上的炉体与抵抗墙间可用刚性链杆连接，但杆端部与炉体间为零宽度缝隙，链杆仅能传递压力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【16.1.3通廊的跨间承重结构可采用钢筋混凝土结构或钢结构。1跨间承重结构跨度为15m～18m时，可采用预应力混凝土梁、预应力混凝土桁架、钢梁或钢桁架。2跨度大于18m时，宜采用钢梁或钢桁架。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【18.2.11浓缩池进行截面抗震验算时，水平地震作用标准值效应和其他荷载效应的基本组合除应符合本规范第5.4.1条的规定外，尚应符合下列规定：1半地下式浓缩池应计算满池和空池两种工况，地面式和架空式浓缩池应仅计算满池工况。2池壁截面抗震验算时，静液压力的作用效应应参与组合；对于半地下式浓缩池，动土压力作用效应尚应参与组合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【18.3.7无中心柱的架空式浓缩池底板中部设有漏斗口时，漏斗口周边应设置环梁，环梁宽度不宜小于300mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【19.2.2储罐结构的阻尼比可取0.04。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【20.3抗震构造措施20.3抗震构造措施20.3.1球罐基础的埋置深度不宜小于1.5m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【21.3.2支墩式基础的支墩竖向钢筋，直径不宜小于12mm，间距不应大于200mm；横向钢筋应采用封闭式箍筋，其直径不应小于8mm，间距不应大于200mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【22.3.26度、7度和8度Ⅰ、Ⅱ类场地时，内燃式热风炉和燃烧室为钢筒支承的外燃式热风炉，以及6度和7度Ⅰ、Ⅱ类场地时燃烧室为钢支架支承的外燃式热风炉，均可不进行结构的抗震验算，但应符合相应的抗震构造措施要求。8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的内燃式热风炉与燃烧室为钢筒支承的外燃式热风炉，以及7度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时的燃烧室为钢支架支承的外燃式热风炉，均应进行水平地震作用的抗震验算，并应符合相应的抗震构造措施要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【22.3.117度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时，各主要管道与炉体连接处应采取设置加劲肋或局部增大炉壳和管壁厚度等加强措施。9度时，热风主管至各炉体的短管上应设置膨胀器。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【23.1.79度时，除应进行抗震验算外，尚应采取专门研究的抗震构造措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【23.2.7采用时程分析法对尾矿坝进行地震液化分析时，应符合本规范附录L的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【23.2.11采用拟静力法进行地震稳定分析时，可采用瑞典法或简化毕肖普(Bishop)法，亦可采用其他成熟的方法。当采用瑞典条分法进行坝体抗滑移地震稳定性验算时，应符合本规范附录M的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【24索道支架24.1一般规定24.1一般规定24.1.1本章适用于单线、双线循环式货运索道支架和单线循环式、双线往复式客运索道支架的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【24索道支架24.1一般规定24.1一般规定24.1.1本章适用于单线、双线循环式货运索道支架和单线循环式、双线往复式客运索道支架的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【24.1.2索道支架宜采用钢结构，下列情况不宜采用钢筋混凝土结构：1支架高度大于15m。28度Ⅲ、Ⅳ类场地或9度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【24.2.98度和9度时，应计入索系竖向地震作用对支架的影响，竖向地震作用标准值可采用索系总重力荷载代表值乘以竖向地震作用系数，竖向地震作用系数可按本规范表5.3.2采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【25.2.3埋深不大于10m的浅埋式刚性边墙，地震时作用在结构两侧边墙上的土压力(含静土压力)，一侧应为主动地震土压力，另一侧应为被动地震土压力，其各侧的合力可分别按下列公式计算。地震土压力合力作用点的位置可按本规范式(25.2.1-2)确定：式中：Pa——主动地震土压力合力；Pp——被动地震土压力合力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【25.4.28度和9度时，重力式挡土墙不得采用干砌片石砌筑。7度时，挡土墙可采用干砌片石砌筑，但墙高不应大于3m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【附录A我国主要城镇抗震设防烈度、设计基本地震加速度和设计地震分组附录A我国主要城镇抗震设防烈度、设计基本地震加速度和设计地震分组A.0.1本附录仅提供我国抗震设防区各县级及县级以上城镇的中心地区构筑物抗震设计时所采用的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：赤峰(红山*，元宝山区)，喀喇沁旗，巴彦卓尔，五原，乌拉特前旗，凉城；第二组：固阳，武川，和林格尔；第三组：阿拉善左旗。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：四平(铁西、铁东)，辽源(龙山、西安)，镇赉，洮南，延吉，汪清，图们，珲春，龙井，和龙，安图，蛟河，桦甸，梨树，磐石，东丰，辉南，梅河口，东辽，榆树，靖宇，抚松，长岭，德惠，农安，伊通，公主岭，扶余，通榆*。注：全省县级及县级以上设防城镇，设计地震分组均为第一组。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：四平(铁西、铁东)，辽源(龙山、西安)，镇赉，洮南，延吉，汪清，图们，珲春，龙井，和龙，安图，蛟河，桦甸，梨树，磐石，东丰，辉南，梅河口，东辽，榆树，靖宇，抚松，长岭，德惠，农安，伊通，公主岭，扶余，通榆*。注：全省县级及县级以上设防城镇，设计地震分组均为第一组。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g；第一组：南阳(卧龙、宛城)，新密，长葛，许昌*，许昌县*；第二组：郑州(上街)，新郑，洛阳(西工、老城、瀍河、涧西、吉利、洛龙*)，焦作(解放、山阳、中站)，开封(鼓楼、龙亭、顺河、禹王台、金明)，开封县，民权，兰考，孟州，孟津，巩义，偃师，沁阳，博爱，济源，荥阳，温县，中牟，杞县*。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：信阳(浉河、平桥)，漯河(郾城、源汇、召陵)，平顶山(新华、卫东、湛河、石龙)，汝阳，禹州，宝丰，鄢陵，扶沟，太康，鹿邑，郸城，沈丘，项城，淮阳，周口，商水，上蔡，临颖，西华，西平，栾川，内乡，镇平，唐河，邓州，新野，社旗，平舆，新县，驻马店，泌阳，汝南，桐柏，淮滨，息县，正阳，遂平，光山，罗山，潢川，商城，固始，南召，叶县*，舞阳*；第二组：商丘(梁园、睢阳)，义马，新安，襄城，郏县，嵩县，宜阳，伊川，登封，柘城，尉氏，通许，虞城，夏邑，宁陵；第三组：汝州，睢县，永城，卢氏，洛宁，渑池。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：广州(越秀、荔湾、海珠、天河、白云、黄埔、番禺、南沙、萝岗)，深圳(福田、罗湖、南山、宝安、盐田)，湛江(赤坎、霞山、坡头、麻章)，汕尾，海丰，普宁，惠来，阳江，阳东，阳西，茂名(茂南、茂港)，化州，廉江，遂溪，吴川，丰顺，中山，珠海(香洲、斗门、金湾)，电白，雷州，佛山(顺德、南海、禅城*)，江门(蓬江、江海、新会)*，陆丰*。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：玉林，兴业，横县，北流，百色，田阳，平果，隆安，浦北，博白，乐业*。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：临高，琼海，儋州，屯昌。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.30g：第二组：冕宁*。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第二组：石林，玉溪，大理，巧家，江川，华宁，峨山，通海，洱源，宾川，弥渡，祥云，会泽，南涧；第三组：昆明（盘龙、五华、官渡、西山），普洱，保山，马龙，呈贡，澄江，晋宁，易门，漾濞，巍山，云县，腾冲，施甸，瑞丽，梁河，安宁，景洪，永德，镇康，临沧，凤庆*，陇川*。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第二组：石林，玉溪，大理，巧家，江川，华宁，峨山，通海，洱源，宾川，弥渡，祥云，会泽，南涧；第三组：昆明（盘龙、五华、官渡、西山），普洱，保山，马龙，呈贡，澄江，晋宁，易门，漾濞，巍山，云县，腾冲，施甸，瑞丽，梁河，安宁，景洪，永德，镇康，临沧，凤庆*，陇川*。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第三组：高雄，澎湖。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2当梁、柱的中线不重合且偏心距不大于柱宽的1/4时，核芯区的截面有效验算宽度可采用本条第1款和下式计算结果的较小值：bj＝0.5(bb＋bc)＋0.25hc－e(D.0.3-3)式中：e——梁与柱中线偏心距。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4构筑物的抗震鉴定结果，在本标准第3.0.10条规定为五个等级：合格、维修、加固、改变用途和更新。对任何一级的鉴定结果，均要全面考虑有关因素并经过技术经济比较后确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.48度、9度时的大跨度、长悬臂和高耸结构，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定进行竖向地震作用计算。竖向地震影响系数最大值和竖向地震作用系数，可根据不同的后续使用年限按本标准表5.2.2规定乘以调整系数。5.2.48度、9度的大跨度(≥24m)、长悬臂(≥6m)和高耸结构，须进行竖向地震作用计算。此时，其竖向地震作用系数和竖向地震影响系数最大值，均应根据其后续使用年限按表5.2.2的规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.16楼层综合抗震能力指数可按下列公式计算：式中：β——平面结构楼层综合抗震能力指数；ξy——楼层屈服强度系数；Vy——楼层现有受剪承载力，可按本标准附录C计算；Ve——楼层的弹性地震剪力，可按本标准第6.2.19条计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.21下列情况的排架结构构件，应进行抗震验算：18度时，高低跨柱列、支承低跨屋盖的牛腿(柱肩)、高大山墙的抗风柱。29度时，除应符合本条第1款规定外，尚应验算排架柱。6.2.21本条规定排架结构须验算的构件范围。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.5现有框架柱的配筋与构造应按下列规定检查：1柱实际纵向钢筋的总配筋率不应小于表6.3.5-1的规定。表6.3.5-1柱纵向钢筋的最小总配筋率(％)注：对Ⅳ类场地上较高的框排架结构，表中的数值应增加0.1。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.7抗震墙墙板的配筋与构造，应按下列规定检查：1抗震墙墙板横向、竖向分布钢筋的配筋，均不应小于0.25％，并应配置双排钢筋；钢筋间距不应大于300mm，直径不应小于8mm；拉筋直径不应小于6mm，间距不应大于600mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.1.5框排架结构的外观和内在质量，应按下列规定检查：1柱、梁、屋架、檩条、支撑等受力构件应无明显变形、锈蚀、裂纹等缺陷。2构件和节点的焊缝外形宜均匀、成型较好，应无裂纹、咬边等缺陷。3连接螺栓和铆钉应无松动或断裂、掉头、错位等损坏情况。7.1.5根据钢结构自身特性，在使用一段时期后，需要对其外观和内在质量进行全面的检查，以保证结构构件和节点能传递地震作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6排架的屋盖支撑布置，应符合本标准表6.3.2-3～表6.3.2-5的规定。7.3.1本条规定了钢框排架结构中的节点连接形式及支撑的设置要求。在以往的震害中，砖砌体墙因质量大、刚度大、强度低而导致自身损坏或对结构造成的损坏均较为严重，故尽量选用轻质墙体；当采用砖砌体墙时需考虑柔性连接。当为非柔性连接时，应在抗震验算时计入墙体质量和刚度影响。排架的柱间支撑布置，系参考国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009中B类单层厂房的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.56度、7度和8度Ⅰ、Ⅱ类场地时，通廊砌体支承结构应符合下列规定：1支承结构不应为无筋砌体支墩。2支承结构为砖墙、砖拱时，应为平面封闭或箱形结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.2.4仓壁厚度不宜小于240mm，支承筒壁厚度不宜小于370mm。仓壁与支承筒壁厚度不等时，宜保持内壁平直；仓外台阶处宜采用水泥砂浆找坡。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.3钢筋混凝土筒仓9.3钢筋混凝土筒仓(Ⅰ)抗震措施鉴定9.3.1钢筋混凝土柱承式筒仓的支柱宜设有横梁，横梁的设置宜按下列规定检查：1横梁与柱的线刚度比，不宜小于0.8。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.2钢筋混凝土柱承式筒仓支柱的轴压比限值，宜符合表9.3.2的规定。表9.3.2柱承式筒仓支柱的轴压比限值注：1筒仓地下空间的柱轴压比可增加0.05；2混凝土强度等级大于C50时，表中数值可适当提高。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.4.2支柱设有柱间支撑时，支撑系统的布置应符合下列规定：1柱间支撑应沿柱全高设置。2各纵向柱列的柱间支撑侧移刚度应相等。3当同一结构单元的同一柱列中有几组柱间支撑时，各组支撑的侧移刚度宜均衡。4当沿高度方向设有多层支撑时，上层支撑的侧移刚度不应大于下层支撑的侧移刚度。5柱间支撑的斜杆中心线与柱中心线在下节点的交点不宜处于基础顶面以上或混凝土地坪以上。6斜撑杆应无初始弯曲。7交叉形支撑斜杆的长细比，6度、7度时不应大于250，8度时不应大于200，9度时不应大于150。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4.3支柱的地脚螺栓和基础，应符合下列规定：18度和9度时，纵向柱间支撑开间的支柱底板下部宜设有与支撑平面相垂直的抗剪键。2地脚螺栓宜为双螺帽，并应全部拧紧。3地脚螺栓的最小埋置深度，设有锚梁或劲性锚板时不应小于10倍的锚栓直径，设有普通锚板时或锚爪时不应小于15倍的锚栓直径，直钩式不应小于锚栓直径的25倍。4螺栓至混凝土基础边缘的距离不应小于4倍螺栓直径。5混凝土实际强度等级不应低于C15。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4.26度时，球罐基础可不进行抗震承载力验算，但应满足相应的抗震措施要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.5.8框架式基础结构为每柱独立基础时，8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的基础应设有连梁，方形框架应在纵横两个方向设有基础连梁，环形框架应沿环向设有基础连梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3A类支架的抗震构造措施应符合本标准第6.2节有关框架结构的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【11.2.5钢支架柱的长细比宜符合表11.2.5-1的要求；钢支架板件的宽厚比限值宜符合表11.2.5-2的要求。表11.2.5-1钢支架柱的长细比限值表11.2.5-2钢支架板件的宽厚比限值11.2.5钢支架柱的长细比和支架板件的宽厚比的限制规定，是参照现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定给出的，但要求有所降低。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2A类变电构架或支架的抗震构造措施鉴定，应符合本标准第6.2节有关框架结构的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.4.5支架高度大于15m或8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，不宜为钢筋混凝土结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.2.7梁通过悬臂梁段与柱刚性连接时，悬臂梁段与柱应为全焊透焊接连接。梁的现场拼接，可采用翼缘全焊透焊接、腹板为高强度螺栓连接或全部采用高强度螺栓连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.3.7锅炉钢结构按底部剪力法多质点体系计算时，其结构类型指数可按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【12.3.11悬吊式锅筒的水平地震作用标准值，可采用与炉体相同的方法计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【12.3.18锅炉钢结构的导向装置，应按多遇地震作用下验算其强度，并应具有足够的刚度。其地震影响系数可按本标准第5.2.2条规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【96度～8度井塔提升机层为悬挑结构时，悬挑长度不宜超过表13.3.2的限值，并宜对称布置；9度时，不宜为悬挑结构。表13.3.2最大悬挑长度(m)10井塔与贴建的建(构)筑物之间应设防震缝，其最小宽度宜符合现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2梁、柱板件的宽厚比限值，宜符合本标准第7.2.2条的规定。3节点板厚度不宜小于8mm。4斜撑、立架柱和天轮支承结构构件的长细比，7度和8度时不宜大于150，9度时不宜大于120。5外露式斜撑基础的地脚螺栓应设有双螺母，地脚螺栓中心至地基边缘的距离不宜小于8倍螺栓直径。14.2.6本条系参照本标准第7章的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4当结构受损伤或发生倾斜但已修复纠正时，本条第1～3款构造影响系数数值尚宜再乘以0.8～1.0。14.3.8、14.3.9钢筋混凝土井架要依据抗震措施满足要求的程度改变抗震承载力验算要求的原则，当抗震措施满足程度较高时，降低抗震承载力验算要求；当抗震措施满足程度较低时，提高抗震承载力验算要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【14.3.10B类钢井架不满足本标准第14.3.3、14.3.6、14.3.7条有关抗震措施鉴定的要求时，应根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力验算，计算时构件组合内力设计值可不作调整；乙类钢井架尚应进行罕遇地震弹塑性变形验算，验算时宜计入重力二阶效应影响。14.3.10钢井架抗震承载力验算时构件组合内力设计值可不作调整；乙类须验算弹塑性变形，防止变形过大而倒塌。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【15.1.2现有电视塔的抗震鉴定，应重点检查下列内容：1电视塔所在场地(地段)对结构抗震性能的不利影响。2电视塔结构刚度沿高度突变对结构抗震性能的不利影响。3塔筒结构的高度、造型及构造。4塔楼的结构布置及连接构造。5塔顶桅杆(天线)结构、连接构造。15.1.2为了增强发射效果，电视塔一般建于地势较高地段，因此可能会对结构抗震带来不利影响，即须考虑局部地形对地震动的放大效应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5砖砌体填充墙，A类、B类冷却塔应分别符合本标准第3.0.13和3.0.14条的规定。16.2.2根据机力通风冷却塔的工作环境，提出其抗震鉴定时的主要检查内容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【16.2.58度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，不符合本标准第16.2.1～16.2.4条抗震措施要求的机力通风冷却塔，应按本标准第6章有关B类框架结构的规定进行抗震承载力验算。不满足抗震要求时，应采取加固等措施。16.2.3钢筋混凝土框架是机力通风冷却塔的主要结构，其抗震鉴定可按本标准第六章钢筋混凝土框架的规定执行。但对B类冷却塔框架结构的抗震等级，本条作了简化规定，即6度、7度时为三级，8度、9度时为二级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【17.3.3焦炉的纵向拉条和刚性链接应齐全、无损坏、无断裂和弯曲，并应保持工作状态。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【18.3B类回转窑和竖窑基础抗震鉴定18.3B类回转窑和竖窑基础抗震鉴定(Ⅰ)抗震措施鉴定18.3.1B类回转窑和竖窑基础的抗震构造措施，6度、7度应满足本标准第6.3节有关三级框架结构的要求，8度、9度应满足本标准第6.3节有关二级框架结构的要求。18.3.1考虑到B类建筑的后续使用年限较长，鉴定范围略为严格。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【20.3.2池顶盖板采用装配式构件时，应符合下列规定：1盖板缝内应配置不少于16钢筋，并应用M10水泥砂浆灌实。2板与梁连接应通过预埋件焊接连接，且不应少于三点焊接。39度时，宜设置厚度不小于50mm的钢筋混凝土叠合层。4顶盖在池壁上的搁置长度，不得小于200mm。57度～9度时，池壁与顶盖应通过预埋件焊接连接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【22.3抗震验算22.3抗震验算22.3.16度时，四、五级尾矿坝可不进行抗震验算，但应满足相应的抗震措施要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【22.3.38度和9度时，一级、二级、三级尾矿坝的抗震验算应同时计入竖向地震作用。竖向地震动参数应取水平地震动参数的2／3。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【B.0.6混凝土小砌块墙体的截面抗震承载力，应按下式验算：式中：ft——芯柱混凝土轴心抗拉强度设计值，按本标准表A.0.2-2采用；Ac——芯柱截面总面积；As——芯柱钢筋截面总面积；ζc——芯柱影响系数，可按表B.0.6采用。表B.0.6芯柱影响系数注：填孔率指芯柱根数与孔洞总数之比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【C.0.4砖填充墙钢筋混凝土框架结构的层间现有受剪承载力，可按下列公式计算：式中：ζN——砌体强度的正应力影响系数，按本标准表B.0.2采用；fvk——砖墙的抗剪强度标准值，按本标准表A.0.1-1采用；Am——砖填充墙水平截面面积，可不计入宽度小于洞口高度1／4的墙肢；H0——柱的计算高度，两侧有填充墙时，可采用柱净高的2／3；一侧有填充墙时，可采用柱净高。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【E.0.6偏心受拉框架柱、抗震墙的正截面抗震承载力，应符合下列规定：1小偏心受拉构件应按下列公式计算：2大偏心受拉构件应按下列公式计算：E.0.7框架柱的斜截面抗震承载力，应按下列公式计算，公式(E.0.7-2)可用于当框架柱出现拉力的情况：式中：Vc——框架柱组合的剪力设计值，应按本标准附录D的规定采用；λ——框架柱的计算剪跨比，λ＝Hn／2h0；当λ＜1时，取λ＝1；当λ＞3时，取λ＝3；N——框架柱组合的轴向压力设计值；当N＞0.3fcA时，取N＝0.3fcA。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.6货车bucket运输物料的运载工具。其中主要包括抱索器或运行小车、吊杆或吊架、货箱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.14倾角inclinationangle钢丝绳悬曲线在支承点处的切线与水平线形成的角度称为倾角。其中，倾角在支承点水平线以下的称为正倾角；在水平线以上的，称为负倾角。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.15进站角entranceangle线路中的承载索或运载索悬曲线在站口支承点处的切线与水平线形成的角度，称为进站角。其中，进站角在水平线以上的，称仰角进站；进站角在水平线以下的，称俯角进站。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.16挠度sag在跨距内钢丝绳悬曲线任意一点与弦线之间在垂直方向上的距离，称为钢丝绳在该点的挠度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.1.20牵引索haulingrope牵引客车或货车在承载索上运行的钢丝绳。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.40拉紧装置tensiondevice用于调节运载索、牵引索或平衡索使其保持设计拉力的装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.46导向轮deflectionsheave引导钢丝绳改变方向的绳轮。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.49救援驱动rescuedrive与主驱动系统脱离，有独立的动力源和传动机构，当索道发生故障时牵引救援小车将滞留在线路上的乘客转移至附近支架或站内的驱动系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.9由于抱索器的抗滑安全系数是索道安全运行的重要参数，同时也是为了条文叙述更加简洁，因此，本次修订新增该术语。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3索道工程设计基本规定3.1风雪荷载3.1.1基本风压的取值应符合下列规定：1索道运行时应为0.25kN/m2，索道停运时应为1.2kN/m2；2最大风速大于44m/s时，应取当地最大风压值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2索道停运时，宜按下列组合最不利情况确定：1）风荷载取计算值的65％，冰荷载按本标准第3.1.4条规定的40％取值；2）风荷载取计算值的40％，冰荷载按本标准第3.1.4条规定取值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.2本次修订时，将支架荷载重新进行了分类，并增加了支架进行抗震设计的要求，以及支架的覆冰荷载计算按现行国家标准《高耸结构设计规范》GB50135的有关内容执行的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.5站房设计3.5.1索道站房的配置在满足使用功能、保证人员安全的前提下，宜减少建筑面积。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.5.3有行人或车辆通过的单层站房的站口，必须设置防止横穿线路的隔离设施；高架站房的站口，必须设置防止人员或物体坠落的保护设施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.6电气设计3.6.1索道的供电应符合下列规定：1索道宜采用双重电源供电；2采用单电源供电的客运索道，应配备能以低速回运全部在线乘客的柴油发电机组或其他形式的内燃机，作为索道的应急电源或驱动源。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.6.4索道必须设置由站内安全装置和线路安全装置组成的安全电路；安全电路在正常工作时必须是闭合回路，并必须通过断开电路的方式实现安全保护。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.6.9本次修订对紧急停车按钮安装点进行了补充和完善，并新增了紧急停车按钮的设置要求，使信号不用通过PLC而直接起作用，以确保信号的可靠性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.6.12本条对索道的通信设施做出了规定。（1）由于索道运输的特殊性，索道的线路和站房所建地区的无线信号有可能无法完全覆盖，一旦各站房及控制室之间的内部专用电话发生故障导致通信中断，将给索道运行带来安全隐患，因此规定要设置备用通信系统。（2）当安全功能被屏蔽时，索道运行处于了无保护状态，需要通过工作电话来互通信息，保证安全，所以要求工作电话系统始终保持畅通。（3）客运索道的广播系统担负着故障时将故障信息通知乘客、安抚乘客情绪的作用，所以在停电情况下广播系统不能停止运行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.7.7在救援设计时，不应把乘客协助因素计入在内。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.1.2根据工程经验，本次修订增加了抱索器钳口与钢丝绳的摩擦系数取值的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.7承载索连接应符合下列规定：1在一个拉紧区段内宜采用整根密封钢丝绳，需要连接时应采用楔接线路套筒连接，拉紧索端宜采用巴氏合金浇注连接；2承载索与拉紧索的连接应采用过渡套筒，过渡套筒的承载索端应采用加楔连接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.2国际缆索协会OITAF文件规定，钢丝绳破断拉力与运行中所出现的最大轴向拉力之比不小于4.5，牵引索最小破断拉力与匀速运行时的最大工作拉力之比为4.0。总结国内外使用经验，将不计入惯性力的牵引索抗拉安全系数定为不得小于4.5。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3.2国际缆索协会OITAF文件规定，钢丝绳破断拉力与运行中所出现的最大轴向拉力之比不小于4.5，牵引索最小破断拉力与匀速运行时的最大工作拉力之比为4.0。总结国内外使用经验，将不计入惯性力的牵引索抗拉安全系数定为不得小于4.5。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.6.5货车的卸载与复位应符合下列规定：1在料仓顶部宜设有格筛。当卸载区段很长并采用机械推车时，可不设置格筛，但在料仓两侧或中间应设置带栏杆的操作通道。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3）当承载索的俯角大于0.10rad时，应设置凸形垂直滚轮组。滚轮组曲率半径应使牵引索作用在抱索器上的附加压力小于允许值，并应设置防止货车滑向线路的抱索状态监控装置。2采用水平牵引式货车索道的站口设计，应符合下列规定：1）承载索俯角出站时，站口可不设置垂直滚轮组，但应设置托索轮；2）承载索仰角出站时，凹形滚轮组参数应根据牵引索向上的合力确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.9考虑到货车在站内的运行安全，等速段的自溜速度不宜大于2.0m/s。由于每辆货车的运行阻力系数不尽相同，加之运行阻力系数又随季节波动，为了保证货车顺利地自溜运行，规定了货车在直线段和曲线段上最小自溜速度和货车进入推车机前的自溜速度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.6.13为了提高货运索道的运输效率并减轻索道站内操作人员的劳动强度，索道需要实行站内机械化。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2本条为强制性条文，必须严格执行。由于运载索的抗拉安全系数是索道设计的重要参数之一，抗拉安全系数的取值直接影响到索道的安全可靠性、运行平稳性、钢丝绳的寿命以及索道的技术经济指标，为确保索道设计安全可靠和技术先进，根据欧洲标准并结合我国的工程实践，本条规定了运载索抗拉安全系数必须确保的最小数值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2）站口稳索轮与站内稳索轮的平距宜为2.5m～4.0m。站内稳索轮与挂结点的平距不宜大于1.0m。3）稳索轮宜采用可调式单轮结构，直径不得小于运载索直径的15倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.3客车计算应符合下列规定：1客车的主要载荷应为空车重力、乘客的计算载荷和牵引索对客车的附加压力之和；次要载荷应为风雪荷载、驱动装置或客车制动器的制动力、客车防摆装置的阻力和支架导向装置的阻力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2按主要载荷计算时，客车主要承载构件和重要部件的抗拉安全系数，不得小于5.0。在主要载荷和次要载荷联合作用下，特别是在承受扭转和疲劳载荷时，各主要承载构件和重要部件，应校核强度和刚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5吊架设计应符合下列规定：1吊架头部的销轴应能使车厢在等速运行时保持垂直状态；2吊架的高度应按客车在最大坡度处纵向摆动0.35rad时，车厢不得接触承载索或支架任何部位的条件确定；3运行速度大于3.6m/s和定员超过15人的客车，吊架与运行小车之间应设置防摆装置；4吊架上部应设置带栏杆的活动式或固定式检修平台，并应设置工作梯；5吊架与车厢的连接处应设置减振装置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【9车厢应设置顶部舱口，舱口尺寸应能允许直径为0.6m的球形体通过，顶部舱盖不得意外闭锁。10车厢应设置到达顶部的扶梯，扶梯应支撑到地板平面并能防止滑动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5采用最大摩擦系数计算并计入紧急制动的惯性力时，客车制动器及其构件对于屈服点的安全系数不得小于2.0。6在距离长、速度高、定员多或倾角变化大的索道上，宜采用分级制动或自动调节制动力的客车制动器。7客车制动器投入制动时，驱动装置上的工作制动器应自动投入工作。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.3承载索拉紧应符合下列规定：1承载索可采用重锤拉紧、两端锚固或液压拉紧方式。采用两端锚固拉紧方式时，其中一端的拉紧力应可测可调；采用液压拉紧方式时应有失压保护。2滚子链曲率半径不得小于承载索直径的90倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5圆筒上各金属零件的抗拉安全系数不得小于6.0。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2有客车通过的鞍座，应符合下列规定：1）曲率半径R不得小于承载索直径的300倍，并应满足下式要求：R≥0.5υ2（6.2.6）式中：R——固定式鞍座曲率半径（m）；υ——客车通过鞍座时的运行速度（m/s）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.3.3牵引索、平衡索和救护索的编接与拉紧应符合下列规定：1平衡索、无极缠绕的牵引索和救护索的拉紧，应采用重锤或液压拉紧方式；2采用重锤拉紧方式时，宜设置防止牵引索重锤快速移动的阻尼装置；3双牵引索道的每根平衡索，应采用单独的拉紧装置分别拉紧；4双牵引索道的牵引索应分别设置调绳装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.5线路设计6.5.1索道的运行速度宜符合下列规定：1配备乘务员时，在跨距内不宜超过12m/s；过支架时双承载不宜超过12m/s，单承载不宜超过10m/s。2不配备乘务员时，在跨距内不宜超过7m/s；过支架时双承载不宜超过7m/s，单承载不宜超过6m/s。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.3牵引索在支架托索轮组上的靠贴条件应符合下列规定：1相邻两跨没有客车、牵引索等速运行和相邻两跨的牵引索承受0.375kN/m2风压的向上风力作用时，靠贴力不得为负值；2等速运行的牵引索最大拉力增大40％或驱动装置制动器以1.2m/s2的减速度制动时，靠贴力不得为负值；3相邻两跨的牵引索承受1.2kN/m2停运风压的向上风力作用时，靠贴力不得为负值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.3牵引索在支架托索轮组上的靠贴条件应符合下列规定：1相邻两跨没有客车、牵引索等速运行和相邻两跨的牵引索承受0.375kN/m2风压的向上风力作用时，靠贴力不得为负值；2等速运行的牵引索最大拉力增大40％或驱动装置制动器以1.2m/s2的减速度制动时，靠贴力不得为负值；3相邻两跨的牵引索承受1.2kN/m2停运风压的向上风力作用时，靠贴力不得为负值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2运载索与有关设备7.2.1运载索的选择应符合下列规定：1应选用线接触或压实股同向捻带绳芯的股捻钢丝绳；2宜选用出厂前经过预拉伸的钢丝绳；3宜选用镀锌钢丝绳。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7驱动装置的抗滑性能和驱动轮衬垫的比压，应符合本标准第4.4.4条的有关规定。8驱动轮上应设置防止运载索脱出的装置。9驱动装置应设置工作制动器和安全制动器。制动器的设置和性能应符合下列规定：1）工作制动器可设置在高速轴或驱动轮上，安全制动器应设置在驱动轮上。对于断电后能自然停车，并且停车后不会倒转的索道，驱动装置可仅设置工作制动器。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2）在最不利载荷情况下，工作制动器和安全制动器的平均减速度均不宜小于0.4m/s2。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5高位拖牵式索道不宜超过3.5m/s；低位拖牵式索道不宜超过2.0m/s。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.3托、压索轮组的安全装置必须符合下列规定：1托、压索轮组中每个2轮组之间的内侧均必须设置挡索板，外侧必须设置捕索器。28轮及以下托、压索轮组的两端和10轮及以上托、压索轮组的两端和中部，必须设置运载索脱索时索道能自动停车的监控装置。3在压索式支架上必须设置运载索脱索后的二次保护装置。4托、压索轮组两端头的挡索板的两端应设置导向段。5捕索器工作面的边缘应修圆，捕索器应保证脱索时不损伤运载索。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.3对于采用脱挂抱索器的车厢、吊篮或吊椅式索道，站房的设计应符合本标准第7.5.1条的规定，并应符合下列规定：1单独设置的驱动机室应能隔声并应设置通风设施，控制室的温度宜保持在10℃～26℃。2每条索道至少应在一个端站内设置车库。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1钢结构和设备基础的允许偏差，应符合表8.1.3的规定。2采用锚栓预埋装置的支架基础和其他基础，锚栓预埋应准确定位、测量合格并应固定牢固后方可浇灌混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.2.8钢结构固定后，脱落的热镀锌层、底漆、面漆以及安装连接处，应在除锈合格后采取防腐处理。条文说明8.2.1采用螺栓联接的钢支架或高架钢站房，为了保证安装进度和在安装现场一次组装成功，要求每一个钢结构在制造现场进行立体预组装，并应出具预组装合格证。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.4.2承载索的起吊应符合下列规定：1起吊前应检查承载索表面的涂油情况，受到破坏的涂油层宜补涂；2起吊前应逐个清理润滑各种鞍座；3在起吊过程中应防止承载索过度弯曲；4起吊时宜采用两端带有托座的起吊横梁，不应单点起吊承载索。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.2本条对承载索的起吊做出了规定。（1）承载索在起吊前应详细检查涂油情况，受到破坏的涂油层，有可能时立即补涂，也可以在安装后用加油车进行补涂。（2）在起吊过程中，如果起吊中承载索的弯曲半径太小，会使得承载索过度弯曲而产生承载索表层丝之间的开裂现象，因此，应采取措施加以避免。对于设有高支架的客运索道或堆货索道，为了防止从地上起吊承载索时产生过度弯曲，需创造条件使承载索支承在牵引索托索轮上展开。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.5.2吊钩和吊架的安装应符合下列规定：1吊钩或吊架与轨道的接合面，应平行于轨道中心线，间距允许偏差为0～5mm。2吊钩或吊架与轨道的结合面中心标高的允许偏差为±5mm。3吊钩或吊架与轨道的结合面垂直度的允许偏差为5/1000。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.5.10双线循环式货运索道迂回轮的安装应符合下列规定：1直径为5m或6m的迂回轮，在现场组装后，直径的允许偏差为±6mm，径向圆跳动不得大于8mm，端面圆跳动不得大于10mm。2迂回轮工作面与轨道中心线之间径向尺寸的允许偏差为±10mm。3迂回轮校正合格后，应将底座焊牢在支座上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.5.14本条对货车的安装做出了规定。由于货车在运输和存放过程中比较容易产生变形，因此要求在安装前进行逐辆检查脱挂式抱索器、吊架和货箱的功能尺寸。为了保证挂结与脱开质量，在检查脱挂式抱索器的功能尺寸时，需采用专用检查工具，以轨道工作面的中点为基准点检查钳口的定位尺寸和钳口的最大与最小开度，还需检查脱挂轮的定位尺寸和工作行程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.3一般结构generalstructure其破坏可能产生严重后果的结构；在可靠度设计中指安全等级为二级的一般建筑物的结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5鉴定appraisal判定建筑物今后使用的可靠性程度所实施一系列活动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.9专项鉴定specialappraisal针对建筑物某特定问题或某特定要求所进行的鉴定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.11调查investigation通过查阅档案、文件，现场勘查和询问等手段进行的信息收集活动。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.23子单元检查项目inspectionitemsofsub-system针对影响子单元可靠性的因素所确定的调查、检测或验算项目。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.1.2鉴定对象可为整幢建筑或所划分的相对独立的鉴定单元，也可为其中某一子单元或某一构件集。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.6.3受地下工程施工影响的建筑，其安全性鉴定可按本标准附录H的有关规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2结构上作用的调查项目，可根据建筑物的具体情况以及鉴定的内容和要求，按表4.2.2选择。表4.2.2结构上作用的调查项目4.2.1、4.2.2已建成建筑物的鉴定与待建工程的设计不同。待建工程的设计主要关注设计基准期内结构可能受到的作用，可能遇到的使用条件和环境；而已建成建筑物的鉴定，除应考虑下一目标使用期内结构可能受到的作用以及使用条件和环境外，还要追查结构历史上已承受过的各种作用以及其使用条件和环境，尤其是原设计未考虑的各种情况。例如地基变形、结构超载、灾害作用等所造成的结构反应与损伤等均应设法查明。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3建筑物现状的调查与检测4.3建筑物现状的调查与检测4.3.1建筑物现状的调查与检测，应包括地基基础、上部结构和围护结构三个部分。4.3.1根据民用建筑可靠性鉴定的现场工作经验，一般认为对建筑物现状的调查与检测，宜划分为三个部分进行，并且允许有所侧重，甚至可根据初步勘察结果，或凭经验仅对其中某一部分进行调查与检测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.6钢结构和木结构检测时，除应以材料性能、构件及节点、连接的变形、裂缝、损伤、缺陷为主要检测项目外，尚应重点检查下列部位的钢材腐蚀或木材腐朽、虫蛀状况：1埋入地下构件的接近地面部位；2易积水或遭受水蒸气侵袭部位；3受干湿交替作用的构件或节点、连接；4易积灰的潮湿部位；5组合截面空隙小于20mm的难喷刷涂层的部位；6钢索节点、锚塞部位。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3.4当钢结构构件的使用性按缺陷和损伤的检测结果评定时，应按表6.3.4的规定评级。表6.3.4钢结构构件的使用性按缺陷和损伤的检测结果评定6.3.4本条是此次修订新增的条文，主要是对影响钢结构正常使用的缺陷(含偏差)和损伤进行评定。表6.3.4中所给出的等级评定标准，是在修订组调研基础上参照欧洲有关标准和指南制定的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3上部承重结构7.3上部承重结构7.3.1上部承重结构子单元的安全性鉴定评级，应根据其结构承载功能等级、结构整体性等级以及结构侧向位移等级的评定结果进行确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5可根据本条第1～4款的评定结果，按本标准第7.3.8条的规定确定上部承重结构承载功能的安全性等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.12对检测、评估认为可能存在整体稳定性问题的大跨度结构，应根据实际检测结果建立计算模型，采用可行的结构分析方法进行整体稳定性验算；当验算结果尚能满足设计要求时，仍可评为Bu级；当验算结果不满足设计要求时，应根据其严重程度评为Cu级或Du级，并应参与上部承重结构安全性等级评定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4围护系统的承重部分7.4围护系统的承重部分7.4.1围护系统承重部分的安全性，应在该系统专设的和参与该系统工作的各种承重构件的安全性评级的基础上，根据该部分结构承载功能等级和结构整体性等级的评定结果进行确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2对大跨度或高层建筑以及其他对振动敏感的柔性低阻尼的房屋，尚应按本标准第8.3.8条及第8.3.9条的规定，考虑振动对上部承重结构使用功能的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.4.5对围护系统使用功能有特殊要求的建筑物，除应按本标准鉴定评级外，尚应按国家现行标准进行评定。当评定结果合格时，可维持按本标准所评等级不变；当不合格时，应将按本标准所评的等级降为Cs级。8.4.5在民用建筑中，往往会遇到一些对围护系统使用功能有特殊要求的场所。其使用性鉴定，需先按现行专门标准进行合格与否的评定，然后才能按本标准作出鉴定评级的结论。为此，设置了本条的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10民用建筑可靠性评级10民用建筑可靠性评级10.0.1民用建筑的可靠性鉴定，应按本标准第3.2.5条划分的层次，以其安全性和使用性的鉴定结果为依据逐层进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11民用建筑适修性评估11民用建筑适修性评估11.0.1在民用建筑可靠性鉴定中，当委托方要求对Csu级和Dsu级鉴定单元，或Cu级和Du级子单元的处理提出建议时，宜对其适修性进行评估。11.0.1民用建筑的适修性评估，属于对可靠性鉴定结果如何采取对策所应考虑的重要问题之一。国内外在这个问题上所做的分析表明，由于它是通过对评估对象的技术特性、修复难度与经济效果等作了综合分析所得到的结论，因而大大增加了它的实用价值。这次修订本标准，考虑到它毕竟不属于可靠性鉴定的构成部分，故对它的应用未作强制性的规定，而只是要求鉴定人员在委托方提出这一要求时，宜积极予以接受，并尽可能作出中肯而有指导意义的评估结论。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.1.2结构所处的环境类别、环境条件和作用等级应按本标准表4.2.5采用。C.1.2见本标准条文说明4.2.5。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【C.2.5混凝土碳化深度检测应符合下列规定：1测区及测孔布置应符合下列规定：1)同环境、同类构件含有测区的构件数宜为5％～10％，但不应少于6个，同类构件数少于6个时，应逐个测试；2)每个检测构件应不少于3个测区，测区应布置在构件的不同侧面；3)每一测区应布置三个测孔，呈“品”字排列，孔距应大于2倍孔径；4)测区宜布置在钢筋附近；对构件角部钢筋宜测试钢筋处两侧的碳化深度。2测区宜优先布置在量测保护层厚度的测区内。C.2.4、C.2.5保护层厚度及其碳化深度是评估混凝土构件耐久性能极为重要的参数，条文对其检测方法给出了详细、严格的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【J.0.5当遇到下列情况之一时，材料和构件的自重标准值应按现场抽样称量确定：1现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009尚无规定；2自重变异较大的材料或构件；3有理由怀疑规定值与实际情况有显著出入时。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【J.0.8当对本附录J.0.1规定的各种情况进行加固设计验算时，对不上人的屋面，应考虑加固施工荷载，其取值应符合下列规定：1当估计的荷载低于现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的屋面均布活荷载或集中荷载时，应按国家现行荷载规范的规定值采用。2当估计的荷载高于现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定值时，应按实际情况采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.3施工前应对桩位放样偏差进行检验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3水泥工厂建设工程在设计和施工前，必须按基本建设程序进行岩土工程勘察。1.0.3先勘察，后设计，再施工，是工程建设必须遵守的程序，是国家一再强调的十分重要的基本政策。但是，近年来仍有一些水泥工厂工程建设，不进行岩土工程勘察就设计施工，产生安全隐患甚至造成工程安全事故，为此制定本条规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5初步勘察5初步勘察5.0.1初步勘察应满足初步设计的要求，且应对场地内拟建建(构)筑物地段的稳定性作出评价。5.0.1对场地内拟建建(构)筑物地段的稳定性作出评价，主要是为水泥工厂总平面布置、主要建(构)筑物的地基基础方案选择、不良地质作用和地质灾害防治提供工程地质依据和建议。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8岩土工程分析评价与成果报告8.1一般规定8岩土工程分析评价与成果报告8.1一般规定8.1.1岩土工程分析评价应根据勘察阶段，在搜集已有资料、工程地质测绘、勘探、测试的基础上，结合水泥工厂各系统工程建(构)筑物规模、结构、荷载等工程特点以及对地基变形的要求和当地建筑经验进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1总则1.0.1为规范泡沫混凝土的应用，做到技术先进、安全适用、经济合理、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4泡沫混凝土制备4.1原材料4.1.1水泥应符合现行国家标准《通用硅酸盐水泥》GB175的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.3泡沫混凝土配合比设计指标应包括干密度、新拌泡沫混凝土的流动度及抗压强度，并应符合下列规定：1干密度应符合本规程第3.1.1条的规定；2新拌泡沫混凝土的流动度不应小于400mm，新拌泡沫混凝土的流动度试验方法应符合本规程附录B的规定；3试配抗压强度应大于设计抗压强度的1.05倍；当有实际统计资料时，可按实际统计资料确定。Ⅱ配合比计算与调整4.2.4泡沫混凝土的配合比宜按设计所需干密度配制，并应按干密度计算材料用量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.2.8在泡沫混凝土配合比中加入的发泡剂、化学外加剂或矿物掺合料的品种、掺量以及对水泥的适应性，应通过试验确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.2设备准备应符合下列规定：1施工前应对相关设备进行检查、试运行，确保设备的正常运转；2施工前应检查设备的相关安全保护及维护措施，确保设备安全运行；3施工前应配备设备相关易损部件，设备出现故障及时维修，严禁设备带病运行；4设备检修应有专业人员进行操作，未经培训不得进行设备的检修工作；5现浇泡沫混凝土施工设备应包括搅拌机、发泡机、泵送设备、蓄水袋、高压胶管等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2.4泡沫混凝土墙体的高厚比验算参照了现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003墙、柱高厚比计算公式验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.2模块化组合房屋最大适用高度和层数应符合下列规定：1叠箱结构体系层数不宜超过3层；2叠箱-底层框架混合结构体系应用于抗震设防烈度为8度(0.2g)及以下的地区，总层数不应超过4层，总高度不应超过13m;3叠箱-剪力墙/核心筒混合结构体系和嵌入式模块化结构体系总层数不宜超过8层，且总高度不应超过24m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.24屋面泡沫混凝土的终凝时间应根据气温高低适当调整。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.5制品注模完成后，应在其上覆盖保水材料后进行养护。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.5制品注模完成后养护时，应防止温度的急剧和太阳光的照射、过堂风以及能引起水分快速蒸发的各种不利因素。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.6泡沫混凝土保温板尺寸允许偏差应符合表7.2.6的规定。表7.2.6泡沫混凝土保温板尺寸允许偏差（mm）7.2.7泡沫混凝土保温板的性能应符合本规程第3.3.2条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.7本条列出了泡沫混凝土保温板和粘结材料等进场复验的具体项目和参数要求。泡沫混凝土保温板复验的试验方法应按本规程第3.3.2条的规定进行检测；粘结材料的粘结强度和玻纤网的力学性能按现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144的试验方法检测。泡沫混凝土保温板复验是否合格应按本规程第3.3.2条的规定进行判定，粘结材料的粘结强度不应小于0.3MPa，玻纤网格布的力学性能，复验是否合格应按现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144的规定判定。不同厂家、不同种类（品种）的材料均应分别抽样进行复验。复验为见证取样送检，见证取样试验应由建设单位委托。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4.11影响屋面保温隔热效果主要因素除了保温隔热材料的性能以外，另一重要因素是保温隔热材料的厚度、敷设方式以及热桥部位的处理等。在一般情况下，只要保温隔热材料的热工性能（导热系数、干密度）和厚度、敷设方式均达到设计标准要求，其保温隔热效果也基本上能达到设计要求。本条规定了对保温隔热材料的厚度、敷设方式以及热桥部位也按主控项目进行验收。检验方法：对于屋面保温隔热层的敷设方式、缝隙填充质量和热桥部位采取观察检查，检查敷设方式、位置、缝隙填充的方式是否正确，是否符合设计要求和国家现行标准的有关规定。保温隔热层的厚度采取将保温层切开用尺量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.3海砂混凝土的应用除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3对于海砂混凝土的有关技术内容，本规范规定的以本规范为准，未作规定的应按照其他标准执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.0.3海底砂underseasand出产于浅海或深海海底的砂。2.0.3目前海砂主要来源于浅海地区的海底砂，一般属于陆源砂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3长期性能与耐久性能5.3长期性能与耐久性能5.3.1海砂混凝土的干缩率和徐变系数应满足设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.2.2海砂混凝土强度标准差应按下列规定确定：1当具有近1个月～3个月的同一品种海砂混凝土的强度资料时，其强度标准差σ应按下式计算：2对于强度等级小于等于C30的海砂混凝土，当σ计算值大于等于3.0MPa时，应按计算结果取值；当σ计算值小于3.0MPa时，σ应取3.0MPa。对于强度等级大于C30且小于等于C60的海砂混凝土，当σ计算值大于等于4.0MPa时，应按照计算结果取值；当σ计算值小于4.0MPa时，σ应取4.0MPa。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3.3海砂混凝土配合比计算中骨料应以干燥状态下的质量为基准。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.4配合比试配、调整与确定6.4配合比试配、调整与确定6.4.1海砂混凝土试配、调整与确定应符合现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定。6.4.1海砂混凝土的配合比试配、调整与确定，在操作上与普通混凝土无异。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.2.4制备混凝土前，应测定粗、细骨料的含水率，并应根据含水率的变化调整混凝土配合比。每工作班应至少抽测2次，雨雪天应增加抽测次数。骨料堆场宜搭设遮雨棚。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5硬化混凝土中氯离子含量检测5.1一般规定5硬化混凝土中氯离子含量检测5.1一般规定5.1.1当检测硬化混凝土中氯离子含量时，可采用标准养护试件、同条件养护试件；存在争议时，应采用标准养护试件。5.1.1本条对硬化混凝土氯离子含量检测试件的要求进行了规定。当检测硬化混凝土中氯离子含量时，可采用标准养护试件、同条件养护试件。存在争议时应采用标准养护试件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【C.0.2试验用试剂应符合下列内容：1分析纯-硝酸；2乙醇：体积分数为95％的乙醇；3化学纯-硝酸银；4化学纯-铬酸钾；5酚酞；6分析纯-氯化钠。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【C.0.9硝酸银标准溶液浓度的标定应按本规程附录B.0.9条的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【D.0.7硬化混凝土中酸溶性氯离子含量应按下式计算：式中：WACl-——硬化混凝土中酸溶性氯离子占砂浆质量的百分比(％)，精确至0.001％；V11——20mL滤液达到等当量点所消耗硝酸银标准溶液的体积(mL)；V12——空白试验达到等当量点所消耗硝酸银标准溶液的体积(mL)；G——砂浆样品质量(g)；V1——浸样品的硝酸溶液用量(mL)；V2——电位滴定时提取的滤液量(mL)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.3半电池电位法half-cellpotentialstestmethod通过检测钢筋表面上某一点的电位，并与铜-硫酸铜参考电极的电位作比较，以此来确定钢筋锈蚀性状的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.6直接法directmethod混凝土剔凿后，直接测量钢筋的间距、直径、力学性能、锈蚀性状以及混凝土中钢筋保护层厚度的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.3进行混凝土保护层厚度检测时，检测部位应无饰面层，有饰面层时应清除；当进行钢筋间距检测时，检测部位宜选择无饰面层或饰面层影响较小的部位。4.1.3在对既有建筑进行检测时，构件通常具有饰面层，在进行钢筋间距检测时，完全清除饰面层进行检测不仅没有必要，而且也无法体现非破损检测的优势。当饰面层较薄时，其钢筋定位的精度还是很高的。但是在进行混凝土保护层厚度检测时，饰面层会带来干扰，导致不准确的检测结果，此时必须清除饰面层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.1.4混凝土保护层检测位置宜选择保护层要求较高的部位。4.1.4保护层要求较高的部位是指受力较大部位、施工中容易出现保护层厚度偏差及耐久性要求较高的部位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.7.5对混凝土结构进行结构性能检测时，混凝土保护层厚度、钢筋间距的结果评定应符合现行国家标准《建筑结构检测技术标准》GB/T50344或《混凝土结构现场检测技术标准》GB/T50784的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.4结构性能评价时，各批受检钢筋力学性能评定值应按现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB/T50784有关规定进行确定。当检测值离散程度超过其规定范围时，宜补充检测；当不具备补充检测条件时，应以最小检测值作为该批钢筋力学性能检测值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.3.5测区混凝土应预先充分浸湿。可在饮用水中加入2％液态洗涤剂配置成导电溶液，在测区混凝土表面喷洒，半电池的电连接垫与混凝土表面测点应有良好的耦合。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.6铜-硫酸铜半电池检测系统稳定性应符合下列规定：1在同一测点，用同一只铜-硫酸铜半电池重复2次测得该点的电位差值，其值应小于10mV；2在同一测点，用两只不同的铜-硫酸铜半电池重复2次测得该点的电位差值，其值应小于20mV。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.5应启动监测系统中央控制器，检查锈蚀传感器、总线接口和各集线节点等参数是否显示正确。8.3.5若存在总线接口或集线节点未能正确显示，应排查相应的接口是否连接正确牢靠，电缆是否存在断路。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9基桩钢筋笼长度检测9.1一般规定9基桩钢筋笼长度检测9.1一般规定9.1.1基桩钢筋笼长度可采用磁测井法检测，检测深度不宜超过80m。9.1.1由于钻孔偏差，测试深度太长容易造成较大的误差。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.2.4磁阻传感器工作环境温度宜为0℃～40℃，耐水压力应大于1.5MPa。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.4检测数据处理9.4检测数据处理9.4.1应根据实测磁场垂直分量(z)曲线下端平稳段的Z值来确定磁场垂直分量背景值Z0，（图9.4.1）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.3.4电磁感应法钢筋探测仪检测值和实际量测值的偏差均符合本标准附录A第A.2节的规定时，应判定电磁感应法钢筋探测仪合格。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.3板柱-支撑结构slab-column-bracestructure由无梁楼板和柱组成的板柱框架与支撑组成的升板结构体系，支撑可采用普通钢支撑或屈曲约束支撑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5预制构件precastcomponent在工厂或施工现场预先制作的构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.7楼盖提升floorlifting在施工现场预制的楼盖由提升系统提升到设计标高的过程，可采用单板提升法或叠层提升法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3基本规定3.1材料3基本规定3.1材料3.1.1混凝土升板结构中，钢筋混凝土结构构件的混凝土强度等级不应低于C30，预应力混凝土结构构件的混凝土强度等级不宜低于C40。3.1.1对结构用混凝土，为符合我国“四节一环保”的技术政策，节约混凝土用量，推荐采用高强、高性能混凝土，对构件混凝土强度等级最低值作出规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.3直接承受动力荷载并需进行疲劳验算的混凝土升板结构，应经专门研究。3.3.3对混凝土结构的疲劳性能，国内外均缺乏深入的研究。因此，对直接承受动力荷载并需进行疲劳验算的升板结构，应结合工程实际进行专门研究，并在此基础上确定应采用的技术措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.2.2平板和空心板的等代梁弯矩设计值，可按表4.2.2的比例分配给柱上板带和跨中板带，在总弯矩不变的条件下，也可将柱上板带负弯矩的10％分配给跨中板带。表4.2.2平板与空心板柱上板带和跨中板带弯矩分配比例注：本表为无悬臂板的弯矩分配经验系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.12不规则结构宜采用时程分析法进行多遇地震下的补充计算，计算方法和要求应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011中的有关规定采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.9对钢柱或钢管混凝土柱，上、下柱的现场焊接应采用坡口全熔透焊缝，焊缝等级应为一级。Ⅱ提升阶段验算5.3.10各个提升单元内的柱，应按实际提升程序分别对搁置状态和正在提升的状态进行群柱稳定性验算和单柱偏心受压承载力验算。5.3.10对各个提升单元内的柱，除应根据实际提升程序按本标准第4.2节进行搁置状态和正在提升状态进行群柱稳定性验算外，尚应按本节要求进行单柱的偏心受压承载力验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.15对于剪跨比大于2、混凝土强度等级不高于C60的钢筋混凝土柱，其轴压比不宜超过表5.3.15的规定。对于剪跨比不大于2但不小于1.5的柱，其轴压比限值应比表中数值相应降低0.05；对于剪跨比小于1.5的柱，其轴压比限值应专门研究。表5.3.15钢筋混凝土柱的轴压比限值5.3.15轴压比是影响钢筋混凝土框架柱塑性变形能力的主要因素之一，本条分别对板柱结构、板柱-剪力墙结构、板柱-支撑结构的框架柱轴压比作了规定。综合考虑升板结构的施工特点和抗震要求，对钢筋混凝土柱的轴压比限制适当严于《建筑抗震设计规范》GB50011-2010(2016年版)的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.4.7采用预制墙体外墙模时，应先将外墙模安装到位，再进行内衬现浇混凝土剪力墙的钢筋绑扎。6.4.7预制构件外墙模的安装与现浇结构的施工顺序控制，是保证构件可靠连接与结构整体性的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2提升系统7.2提升系统7.2.1对于结构布置均匀的升板结构，初选设备时，提升力的设计值可按下式估算：式中：ηL——荷载效应放大系数。考虑提升过程中的动力效应、提升差异等影响对荷载进行调整，当提升差异不超过10mm时，ηL值可取1.6～3.0；A——提升机所担负的楼盖范围，可按两相邻区格楼盖的中线划分(m2)；Gk——楼盖自重荷载标准值(kN／m2)；QCk——提升阶段楼盖上的施工荷载(kN／m2)。7.2.1本条用于提升设备的初选。当拟选用的提升设备同步控制精度高、楼盖的刚度小、跨度大，提升点位于周边时取小值，反之取大值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.2各台提升机或千斤顶工作应同步，安装时应使提升机或千斤顶基座水平，其中线应与柱的轴线对准，提升丝杆和吊杆或吊索应垂直并松紧一致。7.3.2本条是对提升设备提出的基本要求，目前国内大都采用计算机控制同步，可高精度控制提升点间的升差值，同时不受提升点数量和提升点间荷载差异的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.2各台提升机或千斤顶工作应同步，安装时应使提升机或千斤顶基座水平，其中线应与柱的轴线对准，提升丝杆和吊杆或吊索应垂直并松紧一致。7.3.2本条是对提升设备提出的基本要求，目前国内大都采用计算机控制同步，可高精度控制提升点间的升差值，同时不受提升点数量和提升点间荷载差异的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.3.3提升施工前应先进行楼盖的脱模。脱模后，应按基准线进行校核与调整，板搁置前后应测调并做好记录。脱模顺序可按角、边、中柱为序，也可由边柱向里逐排进行，每次提升高度不宜大于5mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.3.6楼盖不宜在提升中途悬挂停歇；特殊情况下必须悬挂停歇时，应采取有效的支撑措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.2.3结构预埋件和预留孔应按设计图纸设置。预埋件数量、规格、位置应满足设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：量测。8.2.3构件中的预留孔、洞和预埋件直接关系到构件的顺利安装及使用功能，施工中应加强过程控制，确保其数量和位置等满足设计要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.5结构构件定位应准确，并应满足设计及安装要求。检查数量：全数检查。检验方法：量测。8.2.5构件定位直接关系到施工安全及最终结构安全和使用性能。施工单位应采取严密的施工质量控制措施确保构件定位准确。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.3连接与固定8.3连接与固定Ⅰ主控项目8.3.1节点的连接方式应符合设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：观察。8.3.1节点的连接方式由设计人员根据结构设计时所采用的计算假定及计算模型确定的，为使结构性能在使用阶段能够符合设计要求，节点的连接方式也必须按设计要求进行施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.2升板结构施工质量验收合格后，应将所有的验收文件存档备案。8.4.2本条提出了对验收文件存档的要求。这不仅是为了落实在设计使用年限内的责任，而且在有必要进行维护、修理、检测、加固或改变使用功能时，可以提供有效的依据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4施工4.1施工设备机具4施工4.1施工设备机具4.1.1混凝土基层喷浆施工设备应选用强制式砂浆搅拌机、砂浆自动或半自动喷浆机。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.3.2混凝土基层应清洁，无油污、隔离剂等，混凝土基层应清理，缺陷应修补。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5验收5验收5.1一般规定5.1.1混凝土基层喷浆施工应按照下列规定划分检验批：1室外喷浆施工每一栋楼每3000m2～5000m2应划分为一个检验批，不足3000m2也应划分为一个检验批。2室内喷浆施工每50个自然间(大面积房间、走廊按喷浆面积30m2为一间)应划分为一个检验批，且面积不应大于1000m2，不足50间也应划分为一个检验批。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【附录A喷浆覆盖率检验方法附录A喷浆覆盖率检验方法A.0.1喷浆覆盖率可采用专用百格网按下列步骤进行检验：1应在检验批中随机抽取5个测区，每个测区面积宜为1m2左右，应在测区范围内随机抽取3个测点。2应将百格网置于测点工作面上，统计网格内浆料占据的格数，该格数与百格网总格数之比，为该测点的单点覆盖率。3测区平均覆盖率为该测区3个测点单点覆盖率的算术平均值。4检验批的覆盖率为该检验批中5个测区平均覆盖率的算术平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5.2减水率测定减水率为坍落度基本相同时，基准混凝土和受检混凝土单位用水量之差与基准混凝土单位用水量之比。减水率按式(2)计算，应精确到0.1％。式中：WR——减水率，％；W0——基准混凝土单位用水量，单位为千克每立方米(kg/m3)；W1——受检混凝土单位用水量，单位为千克每立方米(kg/m3)。WR以三批试验的算术平均值计，精确到1％。若三批试验的最大值或最小值中有一个与中间值之差超过中间值的15％时，则把最大值与最小值一并舍去，取中间值作为该组试验的减水率。若有两个测值与中间值之差均超过15％时，则该批试验结果无效，应该重做。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.5.4含气量和含气量1h经时变化量的测定试验时，从每批混凝土拌合物取一个试样，含气量以三个试样测值的算术平均值来表示。若三个试样中的最大值或最小值中有一个与中间值之差超过0.5％时，将最大值与最小值一并舍去，取中间值作为该批的试验结果；如果最大值与最小值与中间值之差均超过0.5％，则应重做。含气量和1h经时变化量测定值精确到0.1％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.7匀质性试验方法6.7.1氯离子含量测定氯离子含量按GB/T8077进行测定，或按本标准附录B的方法测定，仲裁时采用附录B的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.4.4注射器：1.0mL、2.5mL。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.6.2去除样品中的有机物混凝土外加剂中的可溶性有机物可以用OnGuardRP柱去除。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【C.3混凝土外加剂的主要功能a)改善混凝土或砂浆拌合物施工时的和易性；b)提高混凝土或砂浆的强度及其他物理力学性能；c)节约水泥或代替特种水泥；d)加速混凝土或砂浆的早期强度发展；e)调节混凝土或砂浆的凝结硬化速度；f)调节混凝土或砂浆的含气量；g)降低水泥初期水化热或延缓水化放热；h)改善拌合物的泌水性；i)提高混凝土或砂浆耐各种侵蚀性盐类的腐蚀性；j)减弱碱-集料反应；k)改善混凝土或砂浆的毛细孔结构；l)改善混凝土的泵送性；m)提高钢筋的抗锈蚀能力；n)提高集料与砂浆界面的粘结力，提高钢筋与混凝土的握裹力；o)提高新老混凝土界面的粘结力等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【C.5.3严禁使用对人体产生危害，对环境产生污染的外加剂。用户应注意工厂提供的混凝土外加剂安全防护措施的有关资料，并遵照执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3试验步骤6.3.1将洁净带盖称量瓶放入烘箱内，于100℃～105℃烘30min，取出置于干燥器内，冷却30min后称量，重复上述步骤直至恒量，其质量为m0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.1.3仪器要求如下：a)比重瓶：25mL或50mL；b)天平：分度值0.0001g；c)干燥器：内盛变色硅胶；d)超级恒温器或同等条件的恒温设备。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.3测试条件条件如下：a)液体试样直接测试；b)粉体试样溶液的浓度为10g/L；c)被测溶液的温度为20℃±3℃。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.2测试条件条件如下：a)液体试样直接测试；b)粉状试样溶液的浓度为10g/L；c)被测溶液的温度为20℃±1℃；d)如有沉淀应滤去。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.4.3空白试验用无水乙醇作标样，测定其表面张力，测定值与理论值之差不得超过0.5mN/m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.1.6重复性限和再现性限重复性限为0.05％；再现性限为0.08％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.4.3测定色谱图将上述处理好的溶液注入离子色谱中分离，得到色谱图，测定所得色谱峰的峰面积或峰高。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【11.2.6重复性限表112硫酸钠含量12.1重量法12硫酸钠含量12.1重量法12.1.1方法提要氯化钡溶液与外加剂试样中的硫酸盐生成溶解度极小的硫酸钡沉淀，称量经高温灼烧后的沉淀来计算硫酸钠的含量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【14.4试验步骤14.4.1基准胶砂流动度用水量的测定14.4.1.1先使搅拌机处于待工作状态，然后按以下程序进行操作：把水加入锅里，再加入水泥450g，把锅放在固定架上，上升至固定位置，然后立即开动机器，低速搅拌30s后，在第二个30s开始的同时均匀地将砂子加入，机器转至高速再拌30s。停拌90s，在第一个15s内用一抹刀将叶片和锅壁上的胶砂刮入锅中，在高速下继续搅拌60s，各个阶段搅拌时间误差应在±1s以内。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【14.5.2注明所用水泥的标号、名称、型号及生产厂。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1.0.2本规范适用于普通减水剂、高效减水剂、聚羧酸系高性能减水剂、引气剂、引气减水剂、早强剂、缓凝剂、泵送剂、防冻剂、速凝剂、膨胀剂、防水剂和阻锈剂在混凝土工程中的应用。1.0.2本次修订规范共涵盖十三种混凝土外加剂。除对原规范GB50119-2003中外加剂的应用技术予以修订外，又增加了聚羧酸系高性能减水剂(标准型、早强型和缓凝型)和阻锈剂，并制订了相应的应用技术规范。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2外加剂的掺量3.2外加剂的掺量3.2.1外加剂掺量应以外加剂质量占混凝土中胶凝材料总质量的百分数表示。3.2.1胶凝材料除水泥外，还包括矿物掺合料，主要有粉煤灰、粒化高炉矿渣、磷渣粉、硅灰、钢渣粉等。因此外加剂的掺量是以混凝土中胶凝材料总质量的百分数表示。有些特殊外加剂如膨胀剂属于内掺，因此与外掺的外加剂掺量表示方法不同。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.4.5早强型普通减水剂在日最低气温0℃～－5℃条件下施工时，混凝土养护应加盖保温材料。4.4.5低温下，掺有早强型普通减水剂的混凝土早期强度较低，开始浇水养护的时间应适当推迟，并应覆盖塑料薄膜或保温材料进行早期养护。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.3.3聚羧酸系高性能减水剂进场时，初始或经时坍落度(或扩展度)，应按进场检验批次采用工程实际使用的原材料和配合比与上批留样进行平行对比试验，其允许偏差应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164的有关规定。6.3.3为了确保进场聚羧酸系高性能减水剂的质量稳定，采用工程实际使用的材料与上批留样进行平行对比试验，坍落度(或扩展度)或经时损失的允许偏差应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.4高温季节，聚羧酸系高性能减水剂应置于阴凉处；低温季节，应对聚羧酸系高性能减水剂采取防冻措施。6.4.4聚羧酸系高性能减水剂本身呈弱酸性，复配组分较多，尤其是复配有糖类调凝组分时，在夏季高温季节很容易发霉变质，冬季低温容易冻结。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.2早强剂进场检验项目应包括密度(或细度)、含固量(或含水率)、碱含量、氯离子含量和1d抗压强度比。8.3.2规定了早强剂进场检验的项目。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4施工8.4施工8.4.1供方应向需方提供早强剂产品贮存方式、使用注意事项和有效期，对含有亚硝酸盐、硫氰酸盐的早强剂应按有关化学品的管理规定进行贮存和使用。8.4.1规定了早强剂的贮存、使用注意事项，应按有关化学品的管理规定，采取相应安全防护措施进行存放及使用。亚硝酸盐类、硫氰酸盐类早强剂是对人体健康有危害的化学物质，在使用和贮存过程中应严格控制。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3进场检验9.3进场检验9.3.1缓凝剂应按每20t为一检验批，不足20t时也应按一个检验批计。每一批次检验批取样量不应少于0.2t胶凝材料所需用的外加剂量。每一检验批取样应充分混匀，并应分为两等份：其中一份应按本规范第9.3.2条和第9.3.3条规定的项目和要求进行检验，每检验批检验不得少于两次；另一份应密封留样保存半年，有疑问时，应进行对比检验。9.3.1规定了缓凝剂进场检验批数量、取样数量及留样。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.4施工9.4施工9.4.1缓凝剂的品种、掺量应根据环境温度、施工要求的混凝土凝结时间、运输距离、静停时间、强度等经试验确定。9.4.1不同品种的缓凝剂其缓凝效果也不尽相同，因此应根据使用条件和目的选择品种，并进行试验以确定其适宜的掺量。不同品种的缓凝剂适用温度范围不同，也具有不同的温度敏感性。当施工环境温度高于30℃时宜选用糖类、有机磷酸盐等缓凝剂，而葡萄糖酸(钠)等缓凝剂在高温下缓凝作用明显降低。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2.2泵送剂可用于工业与民用建筑结构工程混凝土、桥梁混凝土、水下灌注桩混凝土、大坝混凝土、清水混凝土、防辐射混凝土和纤维增强混凝土等。10.2.2本条主要根据混凝土结构种类对泵送剂的适用范围进行了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【11.1.3混凝土工程可采用防冻组分与早强、引气和减水组分复合而成的防冻剂。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.4.3掺防冻剂的混凝土所用原材料，应符合下列要求：1宜选用硅酸盐水泥、普通硅酸盐水泥；2骨料应清洁，不得含有冰、雪、冻块及其他易冻裂物质。11.4.3硅酸盐水泥、普通硅酸盐水泥的早期强度发展快，混凝土达到受冻临界强度的时间短，更有利于抵抗早期冻害。雨、雪混入骨料不仅会降低混凝土温度，也会改变混凝土的配合比，影响混凝土的温度和强度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【11.4.4防冻剂与其他外加剂同时使用时，应经试验确定，并应满足设计和施工要求后再使用。11.4.4防冻剂有时需要与其他外加剂复合使用，为防止防冻剂与这些外加剂之间发生不良反应，要在使用前进行试配试验，确定可以共同掺加方可使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【12速凝剂12.1品种12速凝剂12.1品种12.1.1喷射混凝土工程可采用下列粉状速凝剂：1以铝酸盐、碳酸盐等为主要成分的粉状速凝剂；2以硫酸铝、氢氧化铝等为主要成分与其他无机盐、有机物复合而成的低碱粉状速凝剂。12.1.1本条规定了用于喷射混凝土施工用的粉状速凝剂主要品种。一类是以铝酸盐、碳酸盐等为主要成分的粉状速凝剂，呈强碱性；另外一类是以硫酸铝、氢氧化铝等为主要成分(碱含量小于1％)的低碱粉状速凝剂。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【14.4.2掺防水剂的混凝土宜选用普通硅酸盐水泥。有抗硫酸盐要求时，宜选用抗硫酸盐硅酸盐水泥或火山灰质硅酸盐水泥，并应经试验确定。14.4.2普通硅酸盐水泥的早期强度高，泌水性小，干缩也较小，所以在选择水泥时应优先采用普通硅酸盐水泥。但其抗水性和抗硫酸盐侵蚀能力不如火山灰质硅酸盐水泥。火山灰质硅酸盐水泥抗水性好，水化热低，抗硫酸盐侵蚀能力较好，但早期强度低，干缩率大，抗冻性较差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4干燥收缩率、相对含水率试验方法按GB/T4111进行。干燥收缩率试验的测定标距为150mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.5产品养护、堆放龄期不足28d不得出厂。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录A混凝土砖抗压强度试验方法附录A(规范性附录)混凝土砖抗压强度试验方法A.1仪器设备A.1.1材料试验机试验机的示值相对误差不大于±1％，其下加压板应为球绞支座，预期最大破坏荷载应在量程的20％～80％之间。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【A.4试样养护制成的抹面试样应置于不低于20℃±5℃的不通风室内养护不少于3d再进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【附录B碳化系数试验方法附录B(规范性附录)碳化系数试验方法B.1设备、仪器和试剂碳化试验箱：容积至少放一组以上试样；箱内环境条件为二氧化碳浓度(体积分数)在20％±3％范围内，相对湿度在70％±5％范围内，温度在20℃±5℃范围内。1％酚酞乙醇溶液：用浓度(质量浓度)为70％的乙醇配制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【B.2试样试样数量为两组共10块砖。一组5块为对比试件；一组5块为碳化试件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.20配筋砌块砌体剪力墙结构reinforcedconcretemasonryshearwallstructure由承受竖向和水平作用的配筋砌块砌体剪力墙和混凝土楼、屋盖所组成的房屋建筑结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【100mm厚混凝土小砌块的空气声隔声量与小砌块的标号(密度)有关，MU5.0的小砌块其空气声计权隔声量大于45dB，能满足一般隔声标准。若将墙内孔洞填实，其空气声计权隔声量就可达50dB以上。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5小砌块砌体静力设计5.1设计基本规定5小砌块砌体静力设计5.1设计基本规定5.1.1本规程采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，以可靠指标度量结构可靠度，用分项系数的设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5小砌块砌体静力设计5.1设计基本规定5小砌块砌体静力设计5.1设计基本规定5.1.1本规程采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，以可靠指标度量结构可靠度，用分项系数的设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.3砌体结构和结构构件在设计使用年限内，在正常使用及正常维护条件下，必须保持满足使用要求，而不需大修或加固。设计使用年限应按现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.9.1小砌块房屋的墙体应按表5.9.1规定设置伸缩缝。在钢筋混凝土屋面上挂瓦的屋盖应按钢筋混凝土屋盖采用。墙体的伸缩缝应与结构的其他变形缝相重合，在进行立面处理时，必须保证缝隙的伸缩作用。5.9.1按表5.9.1设置的墙体伸缩缝，一般不能同时防止由于钢筋混凝土屋盖的温度变形和砌体干缩变形引起的墙体局部裂缝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.10.2填充墙宜选用轻质砌体材料。砌块强度等级不宜低于MU3.5。5.10.2填充墙选用轻质砌体材料可减轻结构重量、降低造价，有利于结构抗震。但填充墙体材料强度不应过低，否则，当框架稍有变形时，填充墙体就可能开裂，在意外荷载或烈度不高的地震作用时，容易遭到损坏，甚至造成人员伤亡和财产损失。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.12.4过梁上的荷载，可按下列规定采用：1对于梁、板荷载，当梁、板下的墙体高度小于过梁净跨时，可按梁、板传来的荷载采用。当梁、板下墙体高度不小于过梁净跨时，可不考虑梁、板荷载。2对于墙体荷载，当过梁上墙体高度小于1／2过梁净跨时，应按墙体的均布自重采用。当墙体高度不小于1／2过梁净跨时，应按高度为1／2过梁净跨墙体的均布自重采用。5.12.4对过梁上的荷载取值作了规定。由于过梁上墙体内拱的卸荷作用，当梁、板下的墙体高度大于过梁净跨时，梁、板荷载及墙体自重产生的过梁内力很小，过梁设计由施工阶段的荷载控制，荷载取本条规定的一定高度的墙体均匀自重作为当量荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.2.11小砌块墙体的截面抗震受剪承载力，应按下式验算：式中：V——考虑地震作用组合的墙体剪力设计值(N)；A——墙体横截面积(mm2)；γRE——承载力抗震调整系数，应按表7.2.11采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.17底部框架-抗震墙房屋的楼盖应符合下列要求：1过渡层的底板应采用现浇钢筋混凝土板，板厚不应小于120mm；并应少开洞、开小洞，当洞口尺寸大于800mm时，洞口周边应设置边梁；2其他楼层，采用装配式钢筋混凝土楼板时均应设置现浇圈梁；采用现浇钢筋混凝土楼板时应允许不另设圈梁，但楼板沿抗震墙体周边均应加强配筋并应与相应的构造柱可靠连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.34总层数8层及以上或高度超过24m的部分框支配筋小砌块砌体抗震墙结构房屋，其混凝土部分的设计尚应符合现行行业标准《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的相关要求。7.3.32～7.3.34框支层以下的框架及抗震墙采用钢筋混凝土，其设计可参照《混凝土结构设计规范》GB50010、《建筑抗震设计规范》GB50011、《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3相关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}]